低調置業討論（五）

樓價可升可跌，投資涉及風險，往後討論不成為買賣樓宇依據，純粹個人意見

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

空宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上只為參考，並非推薦

To 容巴
你有冇諗住還先
供樓加還錢 可能好吃力

計過，仲應付到

有得借一定借, 你慳果少少到時後悔 如果佢唔等錢洗緊係借左先

同意，廿萬分廿年都係一萬一年。真係鐘意既又有人幫到手，唔好差廿萬而後悔

上呀

留名

奧神業主會

in 奧仔 we trust

高調奧囝討論 (五）

謝巴打們
今日係公司拎左薪金證明，等埋未來老婆返黎就搞預批

奧神仲未入來留下腳毛

奧神啲論調似足橙色論壇啲帖
遲買平幾球呀喂

有無巴打知道需唔需要為簽臨約到收匙之間既時間買火險?

我冇
以我所知 成交日先真正轉手

果個係租樓日日賺

聞菜山宣傳脫歐正式啟動

樓市最後煙花

認真講 政府辣招令依家個市仲衰
少成交海鮮價
暫時乾升個案多 但跌起上黎會好得人驚
真係好做唔做 搞搞震
仲打晒飛機話政策收效

究竟佢地睇咩指標覺得收效呢
個個新盤都清晒，二手又日日新高

咁快到五

正苦9up 既姐
辣招咪令所以人轉去買一手樓，變相益左發展商

【信報財經新聞】新世界(00017)牽頭發展的荃灣柏傲灣今天錄得逾4000人參觀，暫收逾4500票，超購逾10倍。

今日渣打text 我話出左prelim results, 個職員聽日返公司先知個result 係點

btw, 永亨做緊首年1.8厘定息, 之H+1.36 我借四球都慳到成皮息, 有D心動

10 倍係佢加推完個數, 如果你用返佢頭三日D票數同首批黎計, 係超左20倍

有平貨冇人賣，有人住緊

【短片】【凶宅之霸】荃灣中心六屍凶宅 冇人出價收回

【新增影片】被視為「凶宅之霸」的荃灣中心六屍凶宅，今日拍賣。令人聞風喪膽的凶宅王為太原樓4樓G室，實用面積374方呎，由環亞物業拍賣，連租約開價228萬元，低市價四成。但凶宅競投反應冷淡，無人承價，最終收回。

凶宅業主2015年底以156萬元買入凶宅，持貨僅一年多，是次放售由賣方支付10%SSD，連3年租約放售，月租約7000元，有指租客是消防員。

單位被列為「凶宅中之霸」，20年前發生開煤氣集體死亡慘劇，業主於2015年底以155萬元向陳應佳購入，而陳應佳於2011年中在拍賣場以118.5萬元投得物業。

這宗「六屍命案」於1996年發生，陳英祥是凶宅前住客，因備受生意失敗打擊及大耳窿債項困擾患上嚴重抑鬱症，同年妻子亦患精神病，一家人感到生無可戀，於9月有人「自製毒氣室」開煤氣自殺「攬住死」，結果六人慘死，陳英祥自己獲救，陳結果被法庭判處無限期入住精神病院。

另外，同日拍賣的屯門兆康苑F座25樓某凶宅單位，自由市場開價268萬元，僅一人承價，最後未到業主底價收回。

有無現金回贈同mortgage link ?

ML令我戒左買股票

有, 1.4% rebate ML 都有

我上年都瀨左唔少野
諗住賣晒佢all in 自住樓

算扺屌，又話有啲做緊H+1.3?

New post lm

薯頭其實你買左樓未
我有啲亂

so far 問左5間, 最低係中銀H+1.33

小弟早2年買樓

果陣金管局未收緊按歇成數，我同銀行借盡420萬，而家就欠銀行400萬到

小弟來緊想轉按賺下rebate同息口低d

如果我而家層樓估價650萬，想轉會既話，第二間銀行係唔係只借到650 x 0.6 = 390萬比我 （而家最多借6成）

咁係咪要自己抬錢補10萬差價先轉到會？

小弟新手，求巴打們幫幫手

早兩年買已上岸啦叫做 妒忌

25歲同女朋友加埋計曬花紅大概一年月入90萬多d
如果得200萬首期, 係咪買唔到600萬嘅樓?
認真求教

600萬以內首次買樓可以2成首期，120萬，2球應該夠晒所有洗費，90萬年薪肯定過到壓力測試

未呀唔使亂

巴打25歳搵咁多 強

買樓最好落一個人名

打漏左， 600萬借到480萬
夠曬比雜費 仲有錢裝修

我聽人講而家600萬樓唔係淨係借到6成??

只講屯門，暫時已知4球樓下尚有各補地價居屋，疊欣庭三百幾尺細單位，新屯門中心，屯門市廣場3百幾尺細單位，屯門街市左右唐樓，如果一成首期上車，當55萬係手，鬆動啲揾350萬嘅樓應該仲有嘅

兩個人加埋先有咋, 每人都係45k 一個月
落名應該一個人落,不過未結婚嘅話可唔可以兩個人嘅人工一齊計壓測?
仲有我見上面個壓測計算機,壓測合格率代表咩? 越低越好?

補充:辣椒之下有冇盤就唔知

律師定ibank trader

600萬零一蚊就係, 450-600萬首置仍然做到8按

兇到咁 真係係得d 印巴藉o既先夠膽住...

其實同女朋友諗過,想住返市區近地鐵站(except 鑽石山以東同長沙灣以西嘅站, even 沙田都ok)
不過始終見唔到d 500呎above 嘅好野

engineer

二手樓都ok?
600萬樓下有無d市區近地鐵站又550呎既單位(except 鑽石山以東同長沙灣以西嘅站, even 沙田都ok)
我諗應該都無

叠欣細單位係咪即係眼鏡房

點解個勢咁勁
反而0017升得咁慢既
開示範單位前明明升得好急

仲有豐景園 ，偉景花園，置樂一帶，啓豐園 都有3百幾

康田苑

你都話之前升得好急，個股價其實已反映左超額嫁la

多謝巴打補充

唔好意思，推一次
求巴打幫幫手

Engineer 都有咁高
你壓測實無問題，如果唔落第二個名都係可以用佢份糧做擔保借錢

6M 550呎得居屋有機

依家物色緊？

呢個唔清楚，有時間直接去睇樓最好，或者上網search返張則睇

十月開始睇
到依家都未睇啱

8O 又超10倍

如果唔怕遠，屯門卓爾居上車可以諗諗，十拎年新地樓，同瓏門一樣平台上樓雙重保安，去屯門西鐵站步行幾分鐘，最重要管理平，依家都係1.5左右一尺，瓏門加價後去到3.4一尺，私樓嚟講管理費算平

仲放緊大陸層樓 屯門又未睇岩

買二手樓除咗睇係咪兇宅，睇埋管理費，呢條數一年落嚟真係唔少，夠去日本旅行，另外大廈大堂通常會張貼管理費收支表，可以望吓有冇赤字

卓爾居要買一期，一期用料好過二期

卓爾最衰係車位
發展商攪住晒 住得耐想買都冇

好似有唔係眼鏡房

Over3/實尺

卓爾居高層勁開揚，不過依家都唔平

車位收租好賺麻，幾乎零成本維修，但係住果頭唔洗買車都得，非常近西鐵站

新樓管理費郁吓都5蚊起錶，去日本都唔止，仲可以買隻錶返嚟

講30萬價? 有冇睇睇銀行估價，如果佢開價同銀行估價，近期同類單位成交價差唔多，攪乜都冇用，除非業主short咗，一就兇宅

依家住緊果度會所得泳池，網球場同公園仔
管理費都要$2/實呎

巴打放邊區

補地價居屋乜都冇，都要1.2左右，私樓2蚊OK啦，上個post有巴打住大埔，乜都冇2.5/2.7,慳返嚟嘅去到泰國

我都有諗過，但aa比d 盤全部都5球幾

年尾好多公司 cut 人

奧仔有心

早晨，奧神

早晨奧仔

咁可以試吓，開票講價冇試過 good luck

新屯中實用面積計的話1.2/呎

開價同估價差唔多你仲諗住可以鋤30萬?

不過依家新屯中開價400萬內既盤好似都無了

原來中原 AA 上來搵水魚 oic

夠去日本shopping

中原 邊個

奧仔講得啱，邊啲aa搵水魚一定要譴責佢，大大力踢爆佢，支持

利申:唔係aa,廢中

三個月前 兩萬都唔制 痴撚線

奧仔以為我係aa,貼咗張中原成交價圖

屯門黎講有得揀都係揀瓏門

而家業主主導市場

試下囉, 個AA俾人cut 線又唔係買家俾人cut AA要收錢就預左會俾人屌嫁啦

2012年之後減少少好多時都係要意頭，我住呢度原業主一蚊冇減，開咗口叫aa講價嘅唔使問，大蝕讓嗰啲好少細價樓，通常二千萬外

agree
鋤到幾多得幾多

巴打你裝修搞成點?

咁就係

住係屯門既 有幾多會揀瓏門黎上車
瓏門宜家都好似仲有好多吉左等放租

十月開始睇即係望住個價一路上

hi鄰居
依家裝緊d廚廁櫃
估計最快都要2月中/尾先搞得掂

係?舊年我未收樓已有韓國佬公司嚟租，出埋價，我哋懶得攪先冇理佢

我9月開始睇都越望越灰

要睇最近成交係咪同銀行估價貼近
如果貼近既我諗最多都係鋤多十萬
淨返果d去鋤AA份佣啦

鋤2-3% 都可以，鋤8-10% 真心覺得間樓可能有手尾跟

呢度好似幾多屯元天巴打

其實辣招前都少盤但AA會隔幾日問下你，依家AA自己都灰埋盤都無

呢幾年上車好多都去大西北，住慣咗又冇乜嘢

叫得上車 點會放租?
我意思係第一次置業自住 點會揀瓏門
唔係踩瓏門 巴打唔洗咁敏感

九龍東黎講，康田苑算唔錯，係正地鐵站口，民生野都有齊曬

想問搵25k左右 老母搵平均80k但冇入息證明 係咪冇得做擔保 佢名有間居屋 不過未補地價
現金約百5萬左右 係咪最多買4m左右既樓

屯門已知賣燈飾嘅舖喺晒街市附近，聯X賣錶嘅前一條街見到有，不過應該元朗旺角會平啲，千其唔好買座地企燈，阻地方又冇用，喺宜家買咗支平嘢用咗一年唔夠送埋比垃圾婆

樓下巴士站挖地整水管 愈搞愈耐
愈搞愈挖得大塊地 本身話11月完工
好似係法團話要搞

我冇所謂，不過我認知瓏門唔難出租，計投資租值佢偏低，老實講唔係當時諗住自住，純投資相同嘅錢買港島嘅樓租值高過佢

講開燈真係頭都爆
睇極都睇唔岩廳果盞大燈
依家諗住客廳4角裝孖頭盒仔燈算數

YES，我都係指非首置
我諗緊換樓都有揀過瓏門，但始終想搬返出市區少少

未補地價銀行抵壓唔到，冇收入証明麻煩啲，直接問銀行好啲

大家覺得荃灣西之後果兩個盤開價會點
比較柏傲灣
正路係咪應該
海之戀>柏傲灣>荃城匯

補地價係咪幾時都補得 依家拎舊錢買多層好似好過補左佢

+*哥啲樓最大問題係漏水往績嚴重，喺柏傲灣隔離啲有+*哥起嘅，入伙就漏水，講位好過柏傲灣，正式鐵路上蓋物業，華懋嗰個應該最平，但唔向海好多對天橋，一定好嘈，另外睇睇佢哋管理費幾錢

其實諗埋屋企人咋，近屋企人對我黎講都係一個幾大因素

巴打 你有咩需要先?
呢到大把意見

補咗可以當抵押，點補問房屋署，冇補過 sor

一直自住可以唔補，但你想出租or 賣自由巿場就要補

旺角咁多都唔啱?

加按，當抵押品都要

睇緊D 500呎兩房以上既盤
想揀D新新地既(十年樓齡內)，近鐵路咁
我本身住上水，女人住馬鞍山，屯門荃灣對佢黎講太遠了

記住奧仔教誨，樓價都一樣可升可跌，買樓唔係一定賺錢，新地樓唔一定有買貴冇買錯,上車就睇自己負擔能力,舊聞

巴打揀屯門既話兩頭唔到岸，三家人係可以畫個大三角

屯門去上水還可以小巴半個鐘，去馬鞍山除非揸車唔係要個幾鐘

依家住單棟，個公園得一個滑梯+兩個木馬
泳池淨係開六月至十月，管理費$2.3/實呎

鋤小小aa都有可能自己減佣
呢排啲業主企到好撚硬

依家留意緊既有
1. 溱8，車公廟站兩邊都近邊，但兩房得510呎，細房真係細到仆街
2. 曼山，新地樓，有美孚配套，對兩邊都遠左D，但一個鐘車程內都接受到
3. 君匯OR海桃，仲遠過美孚，不過女人鐘意海，是但
御龍山就唔會揀，因為阿媽話我命格同火相沖，唔可以住火炭
大家點睇

俾我揀就是但近一邊, 揀中間都唔好

上水應該平d, 平左既拎黎養架車....所有問題解決

想搬出市區少少呀

溱8 都唔係市區，附近好似無乜生活配套
曼山好貴下
海桃近站但唔知點解keep 住低水，君匯港質素好海景向西兩房七百中

睇你信唔信啦
個人幾中意御龍山
位置唔錯 火炭火車站上蓋 地勢高景開揚

買牙籤真係諗過先
管理費高甩手又難 冇成交參考

其實你而家住緊邊? 同老婆一齊住? 換樓?

阿媽同外母既話一定要聽呀
唔係手尾長

溱8純粹方面兩邊家人，配套真係幾弱下
海桃實用好低，得72,3%，奧運之中應該規模最細
君匯兩房有海得1座C,D室唔向西，但向北

施政報告又來 狗up時間
話未來短中長期可供應60萬個單位
CY好想做低樓市博掌聲

住緊上水中心，5百幾呎3房
早年3球價以父幹購入，依家就黎供完可以諗轉下環境
未結婚，暫時自己住，但都諗住結架啦

吹到一百萬都得 都係鳩up 姐

1,2座本身呎價貴起碼一成

60萬個二百呎單位

一個人住緊3房

劏房波做財爺
100呎公屋恆常化

1庭仲要好少盤
我見6座F室放盤最多，應西斜到仆街

六座F 好似三房，西斜+最遠果座+最近大跑道同回旋處

問題係會唔會踢公屋富戶政策一齊行
同埋打公屋富戶嘅成效

最緊要識投胎
揀唔岩就繼續住上水
上中其實都好好用，但搬出市區就方便返工
將來結婚有小朋友唔想佢識普通話都唔識廣東話

辣招搞搞震仲唔夠
再係施政報告出口術

總之冇增加公屋居屋供應，賣地皮越賣越貴，又唔減印花稅，好似提高到5球劃一100蚊印花稅措施，唔係幫你上樓，純粹做show

其實而家好多區d 學校都混左好多講國語
之後講國語會自己一堆玩，廣東話又一堆

行政長官梁振英在施政報告中表示，政府會積極研究制定新法規，從多方面加強屋宇署打擊工廈內，非法住用單位的執法力度，爭取在本立法年度內就具體建議徵詢立法會。

梁振英表示，屋宇署會繼續對工廈及住宅樓宇內違規劏房執法，包括就違例建築工程，向業主發出清拆令，並在有需要時向法院申請封閉令。

Source: RTHK

YES

都岩嘅
一陣真係黑仔左
有排講

行政長官梁振英發表任內最後一份施政報告，他表示，在中長期方面會推展各項大型項目，包括古洞北和粉嶺北、東涌、洪水橋及元朗南，預計這些發展可於2023年至2038年間，提供接近20萬個房屋單位、超過860萬平方米工商業樓面。潛在的鐵路物業發展項目也可提供超過21 000個住宅單位。

當中古洞北和粉嶺北新發展區已完成規劃及工程研究，這是90年代東涌之後，香港首個大型新市鎮發展，共可提供6萬個單位及84萬平方米工商業樓面，預計首批居民可於6年後入伙。

東涌新市鎮擴展是另一個中長期重點，可以提供49 400個單位，87萬7千平方米商業樓面。填海工程明年開展，預計首批居民可於6年後入伙。
洪水橋新發展區的規劃及工程研究已完成，可提供61 000個單位及637萬平方米工商業樓面。預計首批居民可於7年後入伙。
元朗南發展的建議發展大綱圖正最後定稿，可以提供27,700個單位及59萬平方米工商業樓面，預計首批居民可於10年後入伙。

2023, 共產黨玩完未都唔知啦

佢依家就話加公營房屋供應囉

唔怪得咁多盤，應該有伏
曼山係咪算最好?

我係上水已經好少聽到小學生會講廣東話

他表示，截至去年底，預計未來3至4年一手私人住宅物業的供應量達94000個單位。公營房屋方面，在2016-17年度起的5年內，房委會及房協預計興建約94500個公營房屋單位，當中公屋單位約71800個，資助出售單位約22600個。

得2萬幾間居屋
仲要抽表

應該會講到佢百年歸老果日

算啦 聽話啦

都有既，我個仔都係呀
我都住上水

話名劏房波，趕晒幾萬公屋富戶出嚟住佢嘅劏房，吉出嚟公屋比喺深圳有2層樓嘅腥港人，食公援，走水貨加收租，好過啲濕鳩業主，一星期去一次大尾篤郊野公園掃半日樹葉，每人25平方尺，樹蔭底，包埋旅遊車車去車走，有埋中午飯，三個社工睇住有冇頭暈身慶，嗰時係郊野公園做漁護署工程見唔少，所謂強制勞動仲晒多啲納稅人嘅錢

多供應但個個開萬5蚊呎以上
你都係買唔到

有供應都冇用啦, 三個新盤4000個單位, 個個都萬五蚊呎up, 都係得有錢人買得起

未來3至4年一手私人住宅物業的供應量達94000個單位

行政長官梁振英發表任內最後一份施政報告，提及「上車」仍然困難，提及應將更多有具高生態保育價值的土地納入郊野公園範圍，增加生態保育及郊野公園土地總面積，同時，應該思考利用郊野公園內小量生態價值不高、公眾享用價值較低、位於邊陲地帶的土地用作公營房屋、非牟利的老人院等非地產用途。

梁振英再次提及開發郊野公園，指「這是關乎下一代福祉，值得社會認真權衡得失利弊的議題」，指本港最大特點是擁有大比例的郊野公園土地，郊野公園佔香港土地總面積的4成，是住宅用地總面積的6 倍。城、鄉、郊、野之間， 發展密度差異越來越大，市區的人煙越來越稠密，空間越來越小，大家的生活也越來越擠迫。不過，為休閒、康樂、體育和保育，過去幾年將郊野公園和特別地區的總面積增加了38公頃等等，並以大埔船灣已修復的堆填區換取沙羅洞內具高生態價值的私人土地，以長遠保育沙羅洞，同時繼續物色合適地方納入郊野公園範圍。

梁振英稱，在大力做好鄉郊野外保育的同時，本屆政府為滿足迫切的房屋及其他發展需要，多管齊下釋放土地資源，包括上述的新發展區和新市鎮擴展計劃、發展棕地及填海等。不過，現實是，對土地開發項目，社區以至全社會經常有不同意見，在規劃和開發過程中面對種種挑戰和阻力，導致項目延誤、規模縮減，甚至被迫放棄。

等睇環保撚又走出嚟屌

公營房屋同私樓比例一向6:4，點解仲少起咗?私人發展商可以起咗唔賣又得，唔起又得，起到中間停一停又得，689真係亂嚟

咁又點
會平賣比你咩
成日扮打樓價

巴打上水住邊呀

行政長官梁振英發表施政報告，表示會盡快展開十一號幹線的可行性研究，以配合新界西北和大嶼山發展，及加強機場的道路網。

政府亦落實興建中九龍幹線，通車後繁忙時間來往西九龍與九龍灣的車程會由30分鐘減為5分鐘。

梁振英表示，正積極進行連接港珠澳大橋的香港口岸及香港接線工程，並與內地和澳門當局商討安排，以配合通車。

呢啲先係架嘛

我反對郁郊野公園，無咗佢空氣只會更污濁，同埋現在既公司已經唔係起嚟俾香港人住係比殖民住

明打暗推
繼續GOGOGO

上個post講過，環保撚係一塊大姨媽巾，有需要就拎出嚟，人工島填到鳩咁大唔見講環保，嗰啲環保撚通通行埋一便

有棕地唔青，搞郊野公園
行一轉元朗，大把地做廢車場，同廢料場

廢車場真係多到仆街
仲要好多都係短期租約，咁都唔收返黎起樓

作為業主要多謝689不斷令樓價gogogo，作為香港人要屌柒佢老母

睇政府數據, 由2006 到2016 呢11年都係得12萬個私樓單位落成...點樣未來3-4年可以供應到94000個....除非個個劏到1-200尺黎賣

郊野公園係一個好好既擋箭牌, 因為佢講出嚟明知有好多反對聲音, 但你唔可以話佢無做野, 佢真係有用佢個豬腦諗過野

政府帶頭發展劏房

再唔係住宅都起到一百樓囉 到時更加天價

有名你叫劏房波

睇黎要奥仔出手先可以解決香港房屋問題

瓏壐

支持奧仔

上水圍，買左翠麗等裝修未攪

Thx for ur sharing

請問巴打點睇屯門大興花園？見佢離西鐵唔算遠，又有村巴出港島。而家400萬樓下的盤真係好難搵

附近有運動場同泳池

Ok，上車唔錯，成個屯門升值最快似乎係佢，不過4球樓下依家唔多了

環境唔錯，係出火車站遠d
不過我住上水圍都已經慣左

支持奧仔參選下屆特首，打爆共黨

大興花園真心正，靜中帶旺，落返山腳已經好多野食/買，有960出灣仔

用口術控制樓市

奧仔學大師「睇淡樓市買地產股」，我啱啱先諗起，做特首有資格

一個社區仔自成一角 不過四球無走雞

慢牛政策

據報lift比較慢同大窗台，其他ok

最近個350成交唔知咩事
巴打睇開樓幫手問下aa

單位出過事 ？

君匯原來唔養得狗，唔洗諗了

突然低市價既唔會有好野

巴打有養狗 咩狗

仲有君匯港俾中聯辦hold 左百幾個單位

我有隻柴
女人有隻貴婦

我果到係突然開低5% 但我到而家都未睇過樓, check 曬唔係凶宅, 希望唔會有漏水

佢開咩價？

巿價低5%左右啦 但估價幾間銀行全部都做足

做咩唔上去睇下

俾$20查冊 睇下有無order

呢D我都check 左, 都clean 既, 只係諗佢間野賺三球想早D甩手掛

好多都有租客但生約, 唔會肯比你上

大興花園？

唔係, 爵仔呀

爵仔唔熟
上個post 好似有巴打話爆水渠

各位信箱係咪成日收到財仔廣告信?如果十日唔開信箱都塞爆

你有心 AA實幫你R到上去睇既

但如果個租客死都唔肯你真係吹唔漲, 仲要明知你賣得出就一定趕我走

幾佰蚊的...自己查

田土廳查冊25蚊呀奧囝

其實直接叫AA 俾你睇咪得囉 , 查冊費都慳番

佢地收得賣家委託放盤, 至少都要查冊確認業主身份...萬一到時原來業主另有其人, 佢地咪白做

你唔使同租客 等業主同租客傾咋嘛
你唔俾我睇 即刻趕你走都得啦 (生約)
我又唔信你落到票 業主都安排唔到你上去睇

嗱奧仔 今次我就唔幫你啦
call埋份文件出嚟都係一舊水

同埋業主攞住租客2個月按金
租客好少咁惡

佢查左次我自己又查多次姐

如果係巿價盤我緊係死都要睇, 但如果係平5%, 你仲咁樣拖拖拉拉法 我係業主我會叫你過主 始終而家業主大曬 肯平5% 我唔接都實有人會接

不過我都覺係有D gambling 既

睇樓個排我成日都自己查
睇過覺得岩，或者睇之前都查
那陣一個月都查左成500蚊

平5% 如果入面要大執 你又預番20個 又咪係=市價
佢平 實有原因既
一係急放 咁更加俾你上去睇
一係單位入面有伏 先唔俾你上去睇

不過如果R到相睇下 都好無過

600萬樓上可以借到幾多?

可能業主換柏傲灣

因為我自己都唔想要靚裝, 預左要大執, 小弟老豆做裝修, 佢自己做

連租約唔俾睇就一定喇，租客開門俾你，成交左又比你趕。開完你又開俾第二個睇。用腦諗下就知，租約上面寫明租約期內不得開門。配合你喺人情，唔開門喺道理
利申：AA

唔係掛

之前咪有新聞話業主利誘租客開門, 開一次門俾AA帶客上去睇樓就就收500蚊

租樓日日賺

唔好話睇樓, 我搵工我都會做comp search 又唔係貴

7球以下最多6成
7-10球最多5球

奧仔你幾耐無查過冊

頭先見到有巴打話實開門真喺血都嘔，亂吹

新 post 留名

無上來幾日就開到五

俾著我，一定要睇過先會買

都好糾結既老實講

好耐冇見啦山林巴

殘裝平預大執其實最好
執到岩自己用，最就手方便
細執都十萬八萬，咁大執我覺得抵d
有人識做就更好

新樓唔洗搞廚廁地板，係咪大約慳返10萬裝修費？

岩用就係

問多樣，買樓時話實呎518，其實呢個數係咪唔同裝修公司度呎度返黎個個數？

依家10k以下實呎兩房 400萬上車盤仲有邊度有？
嘉湖
荃中
荃景
荃威
大興花園

仲有邊度推介？
❨我北角返工, 有需要時要去關口管制站做野❩

藍田康田苑

咁調番轉 業主都可以即趕人走既姐 唔係樣樣都跟租約行既
人情呢D野 你俾人時 人地都會俾你 睇個業主有幾想賣姐
我自己買生約盤 前後睇左3次

巴打預左大裝就無問題啦 仲要自己做

等我申請到公務員綠表再考慮

呢個屋苑同其他居屋唔同，唔洗補地價，全數自由市場。

印象中係

我見好似無under 4M盤？

但我老豆裝果D style 好outdated, 所以真係要mon 住佢整

好鐘意仿雲石磚

俾哂相叫佢跟住整 起碼手工個D唔會驚俾人呃先啦
依家搵緊裝修 都唔知D CFU掂唔掂..

唔知呀 之前有，最細個隻實呎400，去問下睇下有無

咁我絕住相信我老豆手工, 我而家住果到D牆用左十幾年都仲係好新淨

我知有好多裝修佬都搵人笨 聽過唔少

海關

【樓價指數】中原：僅15個CCL屋苑實呎低於1萬 全部位新界西

樓價持續攀升，短期內供應難大幅增加，二手樓價亦見上升。反映本港樓價走勢指數(CCL)，中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，新界東CCL成份屋苑實用呎價，首次全部升過1萬元，只有新界西部份CCL大型屋苑實呎仍然低於1萬元，最新錄得15個。

中原地產乃根據今年1月8日，中原城市領先指數CCL資料作統計，實用呎價仍低於1萬元屋苑，全部位處新界西，這批屋苑實用呎價集中8,000元至1萬元，包括荃灣麗城花園 (9,750元)、葵涌華景山莊(9,659元)，屯門邁亞美海灣(9,541元)，天水圍柏慧豪園(9,455元)，屯門香港黃金海岸(9,366元)，屯門豫豐花園 (9,188元)、深井浪翠園(9,090元),屯門海翠花園(8,906元)，屯門大興花園 (8,848元)，元朗蝶翠峰(8,693元)，新屯門中心得8,639元)，東涌映灣園(8,624元)，荃灣荃威花園(8,222元)，天水圍嘉湖山莊 (8,154元)及深井麗都花園(7,995元)。

而新界東26個CCL大型屋苑，於2017年1月份首次全線實呎升穿1萬元水平。 最後一個屋苑為大埔新峰花園，最新實呎錄10,181元。

在2015年2月開始，全線成份屋苑實用呎價於9千元以上徘徊。現時，新界東實用呎價低於11,000元的成份屋苑有11個，並集中於北區，包括粉嶺牽晴間 (10,930元)、上水御皇庭 (10,660元)、粉嶺花都廣場 (10,645元)、粉嶺帝庭軒/御庭軒 (10,578元)及粉嶺中心 (10,175元)。

九龍方面，27個CCL大型屋苑早於2014年9月，已全線升穿1萬元，最後一個屋苑為觀塘麗港城。 現時九龍區實呎低於1.2萬元的大型屋苑，只有九龍灣德福花園及荔枝角美孚新村，實呎分別為11,804元及11,198元。港島方面，24個CCL大型屋苑早於2013年8月全線實呎錄得超過1萬元，最後一個屋苑為香港仔中心。時至今天，實用呎價低於1.3萬元的CCL大型屋苑只有薄扶林置富花園及香港仔中心，實呎分別為12,587元及12,136元。

打擊奧仔信心

新世界（017）及萬科發展的柏傲灣周五將進行首輪銷售，今午四時截止認購登記，市傳累收逾6,000個認購登記，較首輪開售400伙超額認購逾14倍，凍結市場資金12億元。

另外，今日有買家在售樓處被地產代理點錯相，一名戴口罩的女士被誤傳為藝人黃翠如。經查證後，這名「黃翠如」其實是美聯物業一名女客戶。

咁都有得炒作

我見翠林花園個價仲平過大興花園
有冇TM手足講下值唔值得去翠林望下?

屯門嗰個? 我未去過，我都睇吓有冇巴打知

望過 樓齡舊D但好似做左大修

係隔離你咪睇埋囉 順便睇埋康德

佢唔計單幢樓

689可能又出招

行政長官梁振英發表任內最後一份《施政報告》後，亦是回顧任內成績，下午舉行記者會，有記者問及樓價在任內只升不跌，是否失敗。梁振英引述當年「八萬五政策」，並指屆時「唔好話當時嘅梁振英特首做得太多」。
他表示，房屋供應在過去幾年，長時期出現低息，外圍出現需求，已用辣招解決。但從施政報告數字可看，現時供應量不斷增加，數字「不是天跌落嚟」。他又憶述，1997年與董建華制定「八萬五房屋政策」，當時有人說太少太遲，但到環境轉變，樓價大跌就說力度太猛，反指「如果有一日樓重現97年及98年嗰個情況，大家唔好話當時嘅梁振英特首做得太多。」
他亦回應為何發展郊野公園，而不重點放在棕地，他指出棕地問題在《施政報告》亦有提及，不是不想發展，但要想到在棕地上的建築物，有社會價值及經濟效益，不能「俾錢你俾到你肯走」，但並沒放棄，社會需思考郊野公園是不加不減、只加不減還是「可加可減」，在有價值的土地加入郊野公園範圍。

咁其實D 新盤真係一D都唔貴

翠林年幾前大修左，康德啱啱大修完
3百幾實呎3球幾左右，你預內瓏殘但幾實用既

佢唔好搞事啦
如果佢真係搞到樓價97 98咁就搞笑

初初GY第一水果期果啲就係
依家都算狼喎
就係因為689好特首

手頭上有兩個OFFER
HSBC: H+1.35%, rebate 1.4%, 半年火險
SC: H+1.33%, rebate 1.4%, 信用卡迎新(同其他人迎新無分別), priority banking

想問下而家做按揭仲有咩優惠可以問?

利申: 新手

我諗全個深井屯門最平嘅大型私人屋苑係龍珠島花園，黑雨就唔使返屋企或者出去，得一條路，通常浸哂連路都見唔到

如果有車我揀星堤或napa

我想問下各位師兄經驗，小弟新手想上車，睇岩左個單位，但依家有租約，5月租約先完，6月交吉。但有D問題想問

1. 個估價可以hold到幾耐，因為要6，7月先成交。我驚到時估唔足，借唔到
2. 如果簽左臨約，臨約寫明5月完租約，6月交吉，係咪都可以借到8成？？因為有約先借得5成
3. 如果借到8成，係咪簽完臨約就申請得mortgage, 定要真係交吉左之後先申請到？
4. 如果6月先交吉，成交期係咪應該set做7月。
5. 依家買定半年後既樓係咪好傻豬

求解答

依家唔知屯門三寶 - 利寶大廈、麗寶大廈及萬寶大廈呢啲單幢咩嘢價位? 高登仔最鍾意話廢閪三寶，連登屯門巴打冇乜講過

200-250萬

Shen

咦，尺價唔平總價細

你就想啦，有200尺那麼大！
會向住100尺進發！

我有車但肯定唔揀，星堤/napa/珠海書院/滿名山，加埋得一條單線雙程行車路，一有死車就GG

呢個價位有人狗衝 理得佢有幾濕鳩

Agger

美聯物業屯門大興分行首席高級營業經理高文帆表示，該行日前促成翠林花園兩房單位成交，上車客見單位企理，以386.8萬元承接。

剛成交為翠林花園A座中高層6室，實用面積429呎，建築面積567呎，屬兩房兩廳間隔，成交價386.8萬元，實用呎價9,016元，建築呎價6,822元。

買家為上車客，見單位景觀開揚，裝修企理，加上價格符合入市預算，故決定承接自用。原業主於2013年12月以269.1萬元購入上述物業，是次轉手帳面獲利117.7萬元，物業升值44%。

有無巴打知道?

惠康百佳coupon

咁有D似買forward contract 我覺得as long as 你交到吉就做到8成...睇下其他巴打有冇意見

HSBC 個H 同SC 好似唔同

HSBC個同事不停強調佢地個H一直都係低D

HIBOR 唔係間間銀行都跟同一個架咩 Prime rate 就會有唔同?

以我暫時所知
HSBC自己有一個自訂既HIBOR 係平時CHECK唔到
恒生自己都有一個HIBOR
其他大部份都係跟銀行公會 可以上網CHECK

咩係公墓員綠表？

揀左HSBC 完全唔知佢每月H rate到底係幾多

要自己計

Coupon係唔係多數都有? 申請時無一間同我提過會俾coupon

無啦 邊有coupon
留意番 HSBC ML acc 係回現金 sc係放番係loan acc
Cash rebate 同樣情況

Rebate 係全期有定係頭幾年先有？
之前去分行問個staff答得頭幾年先有rebate

我有個同事佢上年仲係1%回贈果陣送左成皮惠康coupon

有冇人知

散仔級❨文職pt 21或以下❩可以either申請：
公務員公屋
公務員綠表買二手居屋
紀律部隊仲可以申請宿舍

好似話有D 差佬退休前住宿舍, 退休後可以有公屋

SC係咪可以link返唔同銀行嘅acc?
唔係好想轉出糧戶口

係
紀律部隊散仔級退休可以用special quota去拎公屋
之前住宿舍都拎得
未拎到可繼續住目前宿舍

佢點會比你link 唔同銀行 一定係自己銀行

【短片】【街霸內閧】代理吐行家口水 換來一腳飛毛腿

【新增影片】新世界（017）及萬科發展的柏傲灣今日截票，地產代理作最後衝刺，點知客爭出火，引起肢體衝突。

設於荃灣愉景新城的柏傲灣售樓處外，近期有大批地產代理聚集，推銷樓盤。有地產代理步出售樓處時，與同業發生口角，繼而向對方吐口水，對方深深不忿下起飛腳還拖，最後商場保安將雙方分隔，吐口水一方離開商場。

宿舍有排都未排到 拎綠表係咪冇得再拎宿舍
紀律部隊

係
拎左房屋福利就拎唔到宿舍
但可同步申請

狗咬狗

有冇室內設計，訂造傢私介紹

所以aa形象太差有原因，開拍葉問4之地產霸拳

Rebate你drawdown完一期就Lump sum比你

鬼咩，成班mk 仔樣，擺明爛仔黎
大家其實點識d 信得過既AA

新盤跟自己親戚
本區就搵之前deal過

自動自覺會射盤比我

新盤多數會去商場到睇下有冇靚女aa
之後話想睇示位
多數會一路睇一路話呢到唔好果到唔好
之後真係入票就搵屋企人同我入

如果我想買二手樓
係咪去果區d 地產鋪靠睇樣搵個貌似可靠既AA ?

sc for sure

揾多幾間，有時有啲盤唔係個個AA知

揀左HSBC

我聽過有人咁講
AA越靚你買層樓就越貴

第一 男人會用左下體諗野 心諗差幾萬當比條女賺下啦 人地好辛苦
第二 賣樓果個業主如果係兩公婆 個老婆就會唔開心 個靚女成日打黎搵老公開價 都唔知係到攪乜

有個花瓶陪睇樓其實幾開心

利申：我果地區aa係新移民c9黎
我都唔係好想比錢佢賺
但係佢工作能力真係奇高
成區佢都識人
次次睇樓都會有唔同人笑笑口同佢打招呼

同意
冇熟aa是但walkin/打電話講要求就得
最好同公司唔同行都打
D盤會唔同

sc個ml acc扣本金

我買兩次樓兩次都係同女aa買，一次同男aa買，男aa就算佢whatsapp我我都唔應佢，女aa反而間中出來食飯

我都聽過好多都有下文

九龍灣MegaBox呢間實惠攪到同宜家咁，仲有安達邨專區220嘅單位設計 以前啲拍檔公司係九龍灣食團年，未夠鐘費事上去比人捉打麻雀，行街好過

AA 真面目

新世界（017）及萬科發展的柏傲灣今日截票，地產代理作最後衝刺，點知客爭出火，引起肢體衝突。

設於荃灣愉景新城的柏傲灣售樓處外，近期有大批地產代理聚集，推銷樓盤。有地產代理步出售樓處時，與同業發生口角，繼而向對方吐口水，對方深深不忿下起飛腳還拖，最後商場保安將雙方分隔，吐口水一方離開商場。

奧仔:「邊個最後企係度，我就要十間」

岩岩傾緊轉按
Citi offer H+1.35% 1.35% rebate (扣loan amt) 或者H+1.33% 1% cash rebate
個銀行友話過1%rebate比唔到cash
唔知係咪真

其實扣本金定現兜兜回現金好d?

真，好似規定最多1%

咁耐先交吉真係無問題? 我驚銀行唔受我做mortgage
有無師兄有經驗

其實可以問銀行hold 唔 hold 到
之前銀行提我簽完offee個成交期可以係最遲延到3個月後
咁你6月交樓，而家申請，3,4月度簽其實都可能夾到時間

係Ikea走咗個圈，走人，有隻免鑽牆掛勾我喺厠所用緊，ok嘅

Thx

係咪臨約都要3，4月先好簽？依家簽係一定咪玩L完 但我驚業主唔肯咁遲先簽臨約

如果有律師就問下長成交期有咩要注意
我記得就好似要比多少少錢續長d 野
但唔記得係咩，好少錢

我都㨂左HSBC
個個人諗法唔同 有人鐘意拎現金 即刻使
有人鐘意每月供少幾十？
計time value 係唔抵既不過

多謝師兄解答

2047

永亨offer 首年定息1.8% 應該暫時睇最抵，之後H+1.36

睇過供款表每月都供少接近成千

愛生活 撐奧仔

咁照除 每月係供少左 但要計既 應該係供少幾多息

咁筍？罰息期幾耐？

同埋想問下巴打們，比票aa去鋤價使唔使填d乜？張票有冇要留副本個d手續？

計time value係拎左先好啲？

呢個星期H 低番d, 上星期重0.72,
今日返左0.64
如果低番到0.5以下
咁首年H+1.8反而貴左

其實都無，AA 唔會無啦啦比左業主過左你d 錢既

首次置業，係緊張d

唔好亂簽臨約
票寫律師樓

係呀 拎左先唔使discount嘛
利申： pure math 得e

自己查左冊先
無乜特別野細訂可寫業主
我果陣係上一業主拎過層樓去加按
結果細訂都寫埋律師樓名

緊係本金，本金會影響利息

數學讀到中五

好難揀

個個星期新盤都1q清

香港真係冇地到要郁郊野公園？抑或只係唔敢向既得利益者埋手？呢個政府點做野大家明啦

想問下轉按有咩手續？
其實抵唔抵？供左就黎兩年先還左十幾萬本

筲箕灣35年細屋苑私樓,叫價約$15000一尺

time value應該一樣
扣本金就慢慢拎番
1%話多唔多，話少唔少，想拎咗先咪攞現金囉

幾多爛地場做回收，廢車場都唔拎番來起居
粉嶺成個哥爾夫球場咁大，又唔拎番起居
係要攪郊野公園

下期利息少左，到時加按outstanding又少左，點解要拎cash唔夠錢洗咩

柴犬Woody

長成交最怕係有人係入面燒烤同高中飛人者

見到好多浴室寶的電器?
有無巴打用緊
好無?好過抽氣扇?

今次柏傲拎400個出黎賣見真章

識刁一定fast刁

如果想抽氣好，又有位，最好都留把抽氣扇
一來慳電，二來無咁易壞

仲係pure math ，巴打有啲年資

今日去左入票抽新盤

就咁攤d 息係都係平左既，同埋加息週期個息口我自己睇好難現跌返過0.44厘 第一年係比最多息既一年，1.8厘老實講好吸引

再加上息少d，你買本會多左，所以成期利息都比d

至於cash rebate, 而家1.4% 都基本上係扣principal 架la, 扣principal 仲好啦，還少d 息

唔覺意透露左自己個年代tim

真係好等錢使 裝修好貴呀
Btw 1.4 有拎現金

我唔係柴犬

我之前用H+1.7 如果轉按做H+1.3 係咪一定供少左？

1.7 應該到左cap la, 你轉一定供少左

柏O兩房？

係呀 cap左, 即係我再比較埋個p 如果ok 就去馬？
轉一轉多1% rebate 其實係咪好著數？

當重新做過按揭咁，要過壓測

薯頭你係DSE出身 ？

個盤好鐘意，但要5月先完租約
依家十五十六唔知點算好

我自己果時知係交吉盤直頭唔去睇

我pure math 拎B

GY 3 房
好困擾，入票果陣諗起奧仔

買樓日日賺

好有錢
祝你中獎！

雁好硬膠膠

請教一下 我地平時用HIBOR
每月要交既息係咪base on 一個月到期日 ?

想學下野

每月見個還款額扣得咁少
好撚灰機

用供款日個rate結算應該

咁我放心去馬

咩料
末代高考都係畢業一年/岩岩畢業
岩岩畢業傾置業算後生啦下化
定大家平時d野都係9up

其實而家最迫切要置業咪27-28果堆人 呢堆人都相繼結婚啦

咁都唔叫有d年資啦 畢業果幾年
唔通平時傾買樓果d係小學生咩

好有錢 巴打你搵十萬定八萬
奧仔其實幾警世嫁

早呀各位

早呀藍巴

早晨

一起身又聽到耶倫講加息 煩唔煩

加快d

點解

依家話2019目標加到3厘
其實以前3厘樓市咩環境

以前3厘的話，阿媽會超開心。
因為以前供開8至10厘

加息 樓價一定跌 ？

樓價同息率有濟後關係，仲有人類對息率係有expected interest rate 。佢依家打開口牌，反而無咁大刺激作用。
如果佢突然加or 加得好密，咁就奧神來臨

早晨 2047

早呀

新手一問
有無可能買入價比銀行估價低?
機會大唔大?

會，業主急放/殘裝/凶宅/有暗病
呢d 都會放低d

撞正業主等錢駛或者急住放就有可能
不過我係上年8月尾果陣買，業主開620，HSBC估650，BOC估6.08
最尾6m成左

加息唔使擔心，只要準時供款冇問題，冇大範圍失業，加嘅息都未抵消到通貨膨脹，加到3%先講，老實講耶倫經常出口術，奧巴馬時代講咗幾多次先加一次，如果加息令投資減少，經濟活動減慢，美帝赤字高企，可能又調頭QE

網上成日成到d 盤低估價一成
呢d 都係假盤黎？

網上唔可信，睇成交

網上d盤9成都係假
你打電話／落鋪問AA會同佢講舊資料未update
佢開口報俾你果d先係真正既放盤

中x 個app 成日都有

香港樓市已死

早晨，奧仔，食咗早餐未?

加咁多息美國自己d債唔駛還咩

中原個app 最衰

Donald trump 一時一樣，見加加下息唔對路又減返都得

想問首次置業
400萬樓想買屯門同荃灣，有咩好介紹

荃灣中心，凶宅聖地

有時成左但又低好多果d 係自己友轉比自己友，mark 低d 咪交少d 稅

屯門4M 大興花園係不錯既選擇

凶宅聖地點買...

業主開價低過銀行估價咪即係估足
係成交價高過估價而銀行又唔肯估足先要抬錢

環球樓市新聞專員奧仔

依家呢個環境，通常高過估價5%左右成交，
你拎住張臨約去搵銀行搞按揭佢都會幫你估返足再做按揭
當然要有心理準備唔係話100%得
同埋估價最準係打電話問銀行按揭部，佢會問你業主開咩價，你答返佢就會幫你睇下估唔估得足

黃大仙下村542尺
全爆
中上裝
連傢俬要幾錢

大興，市廣場個堆，碼頭，豫豐花園

我度大你少少，全爆水電窗師傅報廿零萬
傢俬就真係睇你要做咩，
大櫃萬零蚊，地台床連衣櫃梳妝台2萬左右
廚櫃上下櫃15000-20000
呢d 係師傅報比我睇，你參考下

5百幾都做地台？
三房？

我一大一細房三人住
諗需唔需要地台

是3房，我度差不多600
整地台床都係想收多d 野
如果你兩房都夠空間放野，咁唔整都ok

大興花園好似幾偏僻

第一次聽人講大興花園偏僻

睇google map，行去v city應該10分鐘左右？

2047大限
新沙士

好近西鐵屯門站喎，巴打

理論上係經濟好先有條件加息嘅

奧仔日日吹低樓市想買多層

特朗普用財政政策谷經濟就唔可能加太多息，起基建一係政府加稅支撐，但佢已經減稅吸引外資，一係政府發債借錢，本身美帝政府已經周身債，加息太多只會俾更多錢，利息都俾唔起，所以出口術加到3%，減半1.5%差唔多，實際上未抵消到通漲

中國再減持美債 按月降664億美元

入黎學野，想買九龍東(因為近條女加埋係港島東番工)
Target德福/麗港城/將軍澳坑口/寶琳
如果買5-6m樓係咪大約要2m cash?
唔想供30年....

HI 清
將軍澳唔錯呀

首期1.5M左右（連稅連佣連律師費）
裝修全爆連電器30個走唔甩
預2m cash真係差唔多
依家息口仲算低，還款期最好有咁長拉咁長
第時錢銀鬆動d既，咪轉按果陣借少d囉

準坑口撚

點解？

如果供30年，供完成60歲....
一個唔覺意業就仆街，你知呢d嘢講唔埋

申請果陣供30年姐
過左罰息期你可以轉按同提早還款架嘛...

俾我就一定攤30年, 有多餘錢拎去買隻收5厘股息既公用股, 都仲高過耶撚講既3%息口

個人經驗，身邊有樓嘅都係十拎年供完，未供完都差好少，失業租樓一樣仆街，業主減租一樣俾唔起，所以通常會預半年以上供樓錢緩沖，係備用供樓錢用完之前再揾到份

咁你供短d唔會改變你可能失業呢個風險架喎

即係我應該好似上面爸打咁講，一開始apply 30年
跟住過左罰息期就加快還搞掂佢？

盲腸

應該係預一筆半年以上嘅供樓錢同生活費減輕失業嘅影響，多數供樓者都會咁做，隨住人工職位或者投資得利或者中六合彩，就還多啲錢，縮短供款期俾少啲利息

又真係好中

準康城撚

準將軍澳撚

【東網專訊】 90後買樓一定要「靠父幹」？其實未必，今年才20多歲的Ashley，陳雁萍，就完美演繹了「自己間樓自己買」。她坦言，一出糧除了「畀家用」，就將收入儲起9成，努力工作幾年之後，加上股票「生生性性」，22歲就買樓做業主，比起許多仍在儲首期的90後、甚至80後，Ashley的上車經歷，絕對令人葡萄又自愧。

究竟Ashley有什麼上車秘密？在中原地產擔任客戶經理的她說，90後已經「唔細喇」，許多已經在社會工作、甚至有所成就，「自己唔係幾好意思講咩上車心得」，只能說自己分享上車經歷。

她由入行做地產代理開始，「除咗家用，佣金會儲起9成」，大部分儲蓄用來投資股票。直至2015年初港股大升，趁升市賣出股票鎖定利潤。她慶幸「好彩沽咗，因為之後股市就開始跌，我就冇再入喇！」原來除了熟悉樓市，Ashley玩股票也頭頭是道。

股市大有斬獲的Ashley，同年11月份遇到上車目標，物業是香港仔的新樓盤，當時仍然是樓花，由於付款方式吸引，又覺得磚頭自住、收租皆可，所以決定「膽粗粗」一個後生女上車。「開頭因爲未出佣金，都有問屋企借少少，出咗佣金之後就還晒。」她補充，單位買入價360餘萬港元，前前後後費用超過100萬元。

該單位已在去年12月底收樓，適逢南港島線通車，12月份已經有租客以1.2萬餘元預租。單位出租後，她說「租金Cover到供樓及管理費」，所以都算輕鬆，現在目標是要努力搵錢，希望在25歲或之前，買第2層樓。

她表示，「我媽媽鍾意景觀開揚嘅單位，阿爸就要有露台，而細妹就想有會所，依家嘅目標係買個3房單位，一家人一齊住，預算大約700萬左右。」至於現時手持的單位，會用作長線收租。「十幾、二十年後等父母退咗休，畀佢哋收吓租。」常聽人說「天道酬勤」，Ashley年紀輕輕就做到業主，除了勤奮，孝順或者也是她受上天眷顧的原因......

床單?

北川巴打其實你係將南邊個新盤

將軍澳

360萬俾100萬首期，放租

佢話會用作長線收租姐

點解佢要講出黎 玩命

威囉, 呃人做AA囉

廿二歲口腫面腫

咁都記得我係將南 會德豐盤

有冇巴打等緊荃西海之戀同全城匯

之前幾單好候生就買樓或者有幾層樓
都係做地產代理
真係咁好搵，定得地產代理搵到平樓買

你供款個日

年中咁多後生入行，實有一兩個係好數
係後面餓死幾多新聞冇報姐
地產佬唔寫多d呢d故邊度搵咁多傻仔入行跑數

東方呢排好多呢d新聞

我都有留意

屯門市廣場好似比較好...
大興花園上次個aa都不斷叫我去睇

市廣場其實唔錯，係舊d，不過未大維修

大興花園我覺得唔近西鐵，行過去都幾係野，佢行落嚟正正係卓爾居後面

屯門市廣場地點OK，行去西鐵站和新墟街市5分就到

咪同D 保險佬一樣, 成日吹噓D乜柒百萬圓桌

仲有公司請去旅行

美國聯儲局主席耶倫指，2年後即2019年之前，每年會有機會加息數次，若以現時本港按揭實際息率大約2.15厘計算，以購入一個600萬元單位作例子，貸款60%，借款額360萬元，現時利率每月供款為15,523元，假設本港息率上調2厘至4.15厘，每月供款即增至19,302元，即每月供款多出3,779元，較目前利率增加24.3%。

借個位問一問：

是咁的

我呀爸有間單身公屋，想用綠表買二手居屋第時一齊住，睇中嗰間都成16年樓齡

1. 如果用佢名，我供得唔得？

2. 佢十幾年前曾經有樓，不過近10年都無，洗唔洗俾印花稅嗰d?

3. 係咪一定會做唔到九成半，供25年 我見房委會都係保證30年，但d人話hsbc 同hang seng 有機會20年樓齡都做到供25年。

唔該巴打

點解唔直接問房署

房署d人個個都答唔同既野，按揭又叫我問銀行，問銀行d人又答我普通按揭既野

按揭的確係問銀行，首先得一條問題唔係好清晰，理論上一個人係可以每個月送畢錢俾人的

奧囝

都仲未加到壓測個3厘

真係好撚驚呀

你爸入息過唔過到壓測？ 過唔到你就要做擔保，影響你第時買樓過壓測

你爸年紀加樓齡唔可以過70

屯門市廣場好好多

柏傲唔中
上車無期

我心儀屋苑已經市價賣左兩間，好擔心

買得起柏傲既都大把選擇啦

邊個屋苑

柏傲中唔中都罷啦, 咁既則

新沙士

新ebola 好似霸氣D

只買得起柏傲studio

前財政司長曾俊華宣佈競選下屆行政長官，於記者會上回應對房策看法時指，辣招是樓價上升時推出的措施，經濟自2008年金融危機起未正常過，歐美亦創造低息環境，令樓價上升，而治本的方法是增加供應、持續建屋，但難以在短期內見效，但承認可推出適當的輔助措施協助市民。

辛苦上左車 你依家話上任可協助市民

首次置業貸款

咁樣一樣係推高樓價, demand 突然大左, 你供應幾多都係無用 我買佢唔敢亂咁協助

好似上面位巴打咁講
政府借多啲 但限十年廿年唔準賣

咁樣LTV ratio 會爆煲, 銀行已經做緊8-9成LTV, 除非政府提供既係無抵押貸款, 又或者個mortgage 行銀行後面, 再嚴重D係政府提供擔保, 如果唔係唔可行, 一default 銀行d loan 爆曬咪變成銀行體制上既問題, 仲大獲

如果係直頭派錢俾人上車, 咁啱啱上車果D實屌到仆街

最應該既第一步係release MPF 舊錢俾人用嚟買樓 呢步都唔做講乜春協助巿民上車

就算曾俊華上台唔好期望樓價會跌好多，佢同四大地產商咁熟

調一調D 印花稅先啦
4球樓以下交稅都交十萬
今時今日4球樓都開始絕跡了

而家風勢似係欽點林鄭 曾俊華要上馬要好似當年689咁偷襲唐唐先有機, 但曾俊華唔似咁老謀深算可以偷襲到

想請問如果業主開1000萬, 但估價得930有無機會借夠? THANKS

估唔估足，你其實都係借到500萬

但如果
低價樓比少稅
貴價樓比多稅
好快低價樓又係絕跡

選舉期緊係個個都對準房屋政策9UP架啦
你UP到上天都冇用 最後都可以走數

你又岩喎

收工，上面講的再講詳細啲啲
幾年前公屋撚綠表買19年樓齡未補地價居屋，係病貓做樓貸，可以借盡25年 九成半，壓測我入息差少少，我條女比埋資料就照批左，唔洗條女擔保，唔影響將來佢借貸額，樓名只能落公屋戶主我名，不能加名轉名。

曾俊華選到
應該大陸會有人落來捉貪官

真係要睇下佢有幾多功力先得
咩200萬樓俾100蚊幫人上車
依家200萬車位都買唔到呀

又係喎, 咁應該無問題了. 謝謝.

我睇係習大大 vs 張德江
你見成報日日屌柒689同中聨辨，以689咁小氣一定告鳩佢誹謗，依家聲都唔敢聲

直接BAM撚左大陸喱買樓已經幫到

邊個係習派

新加坡好似外國投資物業比好高稅

你睇下啓德個盤就知, 有冇大陸人其實都係一鳩樣 大陸真係有錢果批係買英國樓, 點會買返你中共管治下既野

外資置業，重稅。
投地都重稅，仲要補貼香港人上車。
不過我買佢唔會

只係增加供應無撚用的，如果人日唔限制中國人買香港樓，就算全宇宙資源俾晒香港都唔夠

對於施政報告提及未來長期供應，恒地營業(一)部總經理林達民認為，供應多地價成本有可能降低，發展商便可以平買平賣。

信嘅舉手

自由巿場好難完全限制外地人嚟投資, 點解你只限制D支那豬買唔限制D 美國人歐洲人中東佬買? 劃一收外國人高稅已經係最折衷既做法 例如公司買收15%稅其實已經好重手

依家都公司15%啦
一樣搵到門路

有冇屯門巴打 買市中心果邊
諗緊市中心 碼頭定卓爾居好
想比較下

2017年1月19日 16:56上一篇
土地註冊處資料顯示，西環泓都剛錄14宗登記，涉及約1.2億元，其中2座高層D室，買家為新民置業有限公司，公司董事包括李載林、梁雄、孫忠新，為中聯辦相關人士。

其實全世界大城巿資產係全球放水下都係炒起左, 香港特別勁係因為剛性需求比其他地方大同埋政府高地價低利得稅薪俸稅環境造成, 仲要加埋D小農DNA入面果幾千年對磚頭果種追求

你無低利得稅薪俸稅又無今日既香港, 低利得稅又造就政府要以高地價賣地黎補返D稅...所以如果係要樓價平, 大家又肯唔肯接受政府收4-50%薪俸稅, 做生意又交3-40%稅? 某程度上呢種制度都係幫到D窮人, 因為你稅比少左你可以改善你生活, 但你唔會上到車, 上車留返俾有能力既人, 而有能力既人就去比返你相應應該要比既稅, 呢個係我睇法

泓都依家勁撚貴，實呎600都千鳩幾萬

打壓樓市 即係搾中聯辦錢

到時就話建築成本上升，一樣要萬幾蚊呎

真係當人戇鳩

方便：市中心 > 卓爾居 > 碼頭
環境： 碼頭 > 卓爾居 > 市中心
樓宇質素：卓爾居 > 市中心/碼頭

利申： 9up

俾我會卓爾居一期

除非賣地前已經限左賣幾錢呎
定左最多賣6000蚊呎
你d 發展商咪自住諗要幾錢投

真正自由市場從來都唔存在

一期唔係樓齡大d咩

用料靚過二期架

一二期都唔平，睇咩budget

未起瓏門之前，卓爾居係屯門樓市指標

得百5萬左右

我好耐之前都有諗過 但佢係正中間

買租者置既放盤啦

如碼頭我會選啟豐

碼頭我可能海翠 啟豐又係唔上唔落

雙寓啦

碼頭我覺得始終交通/買餸唔方便

係，我都宜家都覺得佢好正

狗都唔屌

姐係咩

租者置其屋，自己Google下

5m下冇咩 卓爾居

好似難啲

打算買屯門市中心

【市區成交‧不斷更新】翠竹花園居二呎價6,157元新高 業主賺261萬走

【【更新內容】最後一批白居二購買證快將到期，居屋優質戶續獲好價承接。世紀21富山地產劉倩彤表示，黃大仙翠竹花園2座中層B室，實用面積484方呎，向北，享開揚景，原開價290萬元，放盤1個月，業主見市場缺盤而反價，終獲綠表客追價8萬元，以居二市場價298萬元承接，實用呎價6,157元，創該屋苑居二市場呎價歷來新高。原業主早於1989年一手向房委會購入上址，當時作價36.66萬元(未補地價)，持貨28年，獲利261.34萬元，升值逾7.1倍。

【鑽石山：龍蟠苑兩房戶減至445萬 九七貨賺2球】

利嘉閣地產黃子輝透露，鑽石山龍蟠苑F座中層9室，建築面積520方呎，實用383方呎，間隔兩房，向南方，望內園景，原開價470萬元，經議價後減價25萬元或5%，最終以445萬元成交，建築及實用呎價8,558及11,619元。原業主於1997年3月以248萬元買入，持貨20年，獲利197萬元，升幅約79%。

【鰂魚涌：施政報告後太古城即錄成交 3房1,313萬沽】

行政長官梁振英昨發表施政報告後，鰂魚涌太古城即錄成交。中原地產張光耀表示，銀星閣中層H室，實用面積749方呎，建築面積843方呎，昨晚以1,313萬售出，實用呎價17,530元。業主2o12年990萬購入，是次沽售賬面賺330萬元，升33%。

【長沙灣：昇悅居兩房戶買入兩個月 收租3厘】美聯物業劉念滿表示，長沙灣昇悅居連錄租賃成交，7座高層E室，建築面積647方呎，實用492方呎，業主去年11月693.5萬元購入，放租兩個月，現以1.73萬元租出，建築及實用呎租26.7及35.2元，租金回報率3厘。

另1宗同為兩房戶，3座中層F室，建築面積689方呎，實用522方呎，以1.75萬元租出，建築及實用呎租25.4及33.5元。業主於2004年7月以251.5萬元購得，租金回報率8.3厘。

3厘.. 扣左管理費地租差餉未

想問下屯門市廣場8座，隔離有個類似寺廟既野，入面有放骨灰既野，買黎自住會唔會無咁好?

姐係隔離個善慶洞

有咩問題？

8座果度仲有間大馬會，跑馬日好多人睇你接唔接受到，不過就比其他座數低水

怕風水唔好，始終放咁多先人既神主牌

都有人買..

邊度

好難..

細價屋苑樓價升勢保持凌厲，大圍金獅花園1期E座高層戶原開價370萬元，業主放匙予代理當日，速獲上車客睇樓洽購，並成功少議價以368萬港元易手，實用呎價14,154元，創屋苑呎價歷史新高；另天水圍居屋天盛苑O座高層戶以336萬元居二市場價成交，實用呎價約6,640元，成交價為屋苑同類型單位的新高

我諗好快四球樓下既盤都會消失

Grand yoho

痴撚線 金獅啲則又細仲要大窗台
樓齡大仲要係華懋樓 交通唔算方便都368

大圍睇晒最低價都金獅架啦

細到hihi 一個人住都覺得佢細

幾尺呀3.7m

大圍金獅花園1期E座高層07室，實用面積260方呎，1房間隔，室內設普通裝修，座向東南望泳池景，原開價370萬元，業主放匙予代理當日，速獲上車客睇樓洽購，並成功少議價以368萬元易手，實用呎價14,154元，創屋苑呎價歷史新高。

$3,680,000/$14,154=259呎

260..

上過去睇 真係奇則
實260嗰啲你都唔會覺得有260

點奇法，真係痴撚線

想沙中線開之前買大圍d樓
有冇上車盤推介下 對個區d樓唔熟

啱啱上面單新聞介紹完金獅
四百樓下上車盤
私樓得返金獅
上車區內仲有居屋盤 不過唔多

三十年前樓二百幾實呎有兩個超巨形窗台
每個窗台有間房三份一咁大 仲要頂死晒啲位好難擺傢俬

如果比三百幾萬買260尺住，我嘅話拎願遠啲去大西北居屋，四百幾尺，朝早返工最多早幾個字起身，最少部電視機唔會三尺距離

金獅全部都係窗台整床，
下面突左d 位就整櫃
咁整就最慳位
我細個都係住金獅
最大個隻兩廳兩房，其實都可以間3房
不過廳就會暗d

宜家有放盤就有人搶

總有d 區內人有好多原因而唔可以跨區
依家4球以下又冇乜選擇，狗屎垃圾樓都要焗買

唔係好多人接受到住大西北
身邊同事住開九龍港島
一聽到屯門元朗就話好遠

大圍雲疊花園呢？補地價居屋，肯定實用過金獅，係行去大圍站要十幾分鐘

是，如果未住過那個地方
一定覺得又遠又偏
但住過之後，你又會覺得ok
假如想買偏遠d,就去租住幾年
知道晒d 生活配套，交通
你就會知個區咩樓抵買

之前幾鐘意大圍呢區，去睇過金獅
性價比極低

啲人仲停留係屯門元朗有牛既年代

新樓黎講係咪得名城同溱8 ??

讀u 果陣俾d 港島仔問話無數次住上水係咪要耕田

雲疊個位都幾好
但應該都無晒400萬樓下既盤
500內就有d 選擇

應該得呢兩個最近又係私樓
但溱8個位都好唔係大圍

溱8兩房個細房真係好細，附近配套都好弱
名城聽聞火車嘈到仆街，唔知係咪

佢竾唔入嚟仲好，我仲要買多個單位收租

我睇法係自住唔同收租，長時間要係間屋，細空間2公婆都易嗌交，收租唔係自己住就理得佢，工可以轉，屋轉過間難啲，好多時用十年以上先換，金師嗰啲我上過朋友度，唔知幾尺，由門口行到廳尾3步到4步，同河畔花園一樣咁衰，一個人還可以

真係好細

沙田區實地睇過嘅屋苑都係朋友屋企，租或買，咁多個最似樣雲疊花園，2房真係人住嘅，最衰係河畔、金獅細單位，兩個人都覺得迫夾，銀禧花園嗰個係2房大啲嘅單位，內籠ok,不過成個屋苑四處漏水，沙田中心細單位，好過金獅同河畔，細得嚟都勉強容納到2個人，村屋就唔講，要行上半山

有冇人上開p on cc睇地產新聞
唔知做乜啲新聞爆入去乜都睇唔到

開咗adblock會乜都睇唔到

奧仔今朝唔見，好掛住佢...

市區唔近鐵路咪又係遠
試左元朗坐西鐵去紅磡都係25分鐘，好多市區都做唔到

沙田我淨係諗起新城市廣場d人流就真係不了

名城最大既問題係發展商

咪係

睇你返工返邊頭，大西北過海其實都好快，如果返東九龍就的確遠咗啲

咁屯門市中心，屯門市廣場星期六、日、假期都係死，自由行太多，要少自由行真係要住港島區，嗰2幾蚊車錢篩走好多定期強國客

讀U 讀到咁無知不如死撚左佢

名城早幾個月漏水先上哂新聞
灌漿都搞唔掂
自住誠哥樓真係咪搞

東九係本身個交通有問題，九龍灣觀塘咁多商廈工廠得一條路用

因為係積木樓，防水難做好多

我覺得新城市廣場人流多過屯門市廣場，可能始終係東鐵沿線

+X哥呢家嘢名震江湖，係得林太山莊最似樣

不過自從西鐵去到紅磡已經叫做快咗好多，如果去東九龍我會紅磡對面月台轉東鐵上九龍塘再轉去其它地方

龍翔道觀塘道一炒車

B3X，B3M深圳灣口岸直達屯門市中心，12蚊咁上下，35-40分鐘，全程4個站，直通咁滯，應該唔輸比新城市廣場

梁特話起11號幹線

Safari上都睇唔到

未起身
唔洗返工嘅小富豪

誠仔今年推好多新盤

20年後通車

咦，咁要去軟件台揾IT狗研究吓

召喚奧仔

奧仔

其實窗台計唔計埋落實用面積？

睇Wiki

新例先唔計，所以如果你仲見到新盤有窗台既
其實係發展商賞賜俾你

召喚成功

早晨，奧sir啱啱訓到自然醒，幸福

奧仔早晨

所以依家新樓無哂窗台
但會係主人房砌多個露台俾你

都有，冇咁大，露台我反而ok，推個活動晾衣架可以晾衫，有啲衫只能手洗唔用得乾衣機

新樓我知呀，咁用係舊樓上身呢？姐係呢個金獅260實尺係咪都係無計個窗台？

iPad safari有裝Adblock冇試，用Puffin正常呀

有計，實呎入則就係果個

名城 double 金獅個價，都唔同 market..

又話加息.. hibor 日日跌

咁都幾亂

近唔近真係見仁見智
利申：係屯門大

跌咪好囉，今個月果份爆左cap

卓爾居已經望到屯門站，大興花園係側邊唔會16分鐘，我係屯門站行過去卓爾居都係6,7分鐘，或者我行得快，

有段咁既片

利申：無研究過屯門，完全唔熟

有求必應

不過條路係好天曬落雨淋

實地計過 10分鐘內肯定到 仲要行得好慢個隻

大興冇行過去，卓爾居之前行去睇樓，印象係5,6分鐘咁上下，大興十六分鐘冇理由，google map旅行用都知佢啲時間唔準，有啲點條遠路

星期六日想泊車行下屯市
1,2,3期都無車位

用 Google map 作為客觀指標者，因為人人步速都唔同嘛

以前既up dup 新發邨變成屯門旺盤 vcity 無人估到

大興花園睇你邊座，有啲要上山，行過去係幾遠

用咩行
點解有文件睇
匯豐乜柒都冇 要自己ebanking計

入去睇喎
我都睇到標題
但入去冇內文

SC呀，個個月都有信黎

今年想買多間收租
$400 萬樓下，大西北都ok. 最緊要好租，有無推介？

HSBC有架喎每月寄一張

下！我冇嘅

有喎

我都係獅子 都有每月一封
爸打你要check下喎

上水屯門咪好租
大把蝗蟲租個地址俾仔女返學

8o 應該又清

問題啲價飛升，啱啱睇完兆康苑11號成交價已經380萬2房，呢度唔難租同賣，市值租金由9500-11000之間，抵唔抵自己諗，屋苑已裝修過大堂同換lift，只供參考

管理費由五百幾到七百幾

大興去西鐵站邊使過河
係河田輕鐵站果度已經有得行入西鐵站

條路係岩既, 不過指到個終點位係MTR標誌度所以會計遠左好多囉

自己行一次啦
係可以行，但唔叫近囉

買多間要比15%稅
收3年租先cover 到喎

應該重有名既

yes 山林巴唔洗同佢擔心

我諗路程大約等於青衣站行去長發巴士站

不論卓爾居定大興花園行去西鐵站條路都係好天曬落雨淋，大家要留意下

【短片】【新世界賣樓】柏傲灣今賣400伙 下午1時已售一半

【新增影片、內容】新世界（017）等發展的荃灣西站上蓋項目柏傲灣，今日上午首度發售400伙，是自去年11月政府推新辣招後，兩個多月以來首日開售最多單位新盤。消息指，截至下午1時售約200伙。

另外，暫有7組大手客各買兩伙，最大手買兩間四房涉資約4,478萬元。

發展商安排於早上8時半開始進行首輪登記，在售樓處荃灣愉景新城商場現場，當時已有數十名準買家到場。

記者：朱連峰 黃嘉銘

打去問下先

運輸及房屋局局長張炳良在立法會交通事務委員會就施政報告的措施作出簡報。

他說，政府正全力推展沙中綫工程，預計大圍至紅磡段提早在2019年中通車，但紅磡至金鐘段維持2021年通車的目標，預計可以覆蓋本港7成人口居住地區。

公民黨譚文豪表示，政府第一次就限制車輛增長進行研究，是一件好事，但質疑政府沒有提供完成研究的年期，和限制的數量目標。

大圍至紅磡
即係有埋啟德站果堆

如果全城匯跟返海翩匯果套咁推盤應該又幾千票

元朗單楝

者係點推

海翩匯果陣d價貼市貼得好緊要

有柏傲做reference, 我估應該都係差唔多價 長實就應該mark 高5-10%, 因為上蓋

新世界牽頭的荃灣柏傲灣打頭陣今早開售首輪400伙，今早9時開售，吸引大批準買家到場揀樓，現場所見以家庭客為主。截至下時2時半左右，現場消耗版顯示項目有約280伙已被買家揀選購，佔首輪約七成，當中2B座A室2房，以及2B座C室開放式單位的兩柱已經全部獲認購。

柏傲2B A即係分體式廚房果個單位
成支賣清，d人係咪傻架

幾時先有開放式廁所呀

可以洗手盤裝外面

嘆呀, 咁我會想個廁所同個廳連住, 可以望住臭海沖涼

馬桶裝埋係露台，一邊望住個景一邊痾屎，幾爽呀

好多人買來租比人，放係度等升值
其實個側點pk都唔係好介意

所以你話乜春慈父慈母買比個仔個女, 屌, 佢地捨得比個仔個女出去住先算啦

海之戀 全城匯 大家估開價幾多呢

16-18K啦

想睇開放式廁所

或者多功能廚廁室
可以痾住屎煮飯

大家仲有創意過purple 姐姐係廁所做吊床比賓賓

【市區成交‧不斷更新】柏景灣兩房戶連租約售800萬 一年內貴11%
【更新成交】利嘉閣地產鄭運就透露，大角嘴柏景灣9座中層G室，建築面積645方呎，實用466方呎，間隔兩房，向東南，望開揚樓景，連租約，以800萬元成交，建築及實用12,403及17,167元。樓上數層同室，上年3月以720萬元易手，不足1年，是次單位造價高80萬元或逾11%。原業主在1999年11月斥資285.6萬元買入，持貨逾17年，獲利514.4萬元，升價1.8倍。

【大坑：百成樓低層525萬易手 六年升2.6倍】

中原地產李嘉寶表示，大坑百成樓低層F室，實用面積323方呎，間隔兩房，望街景，連租約，以525萬元易手，實用呎價16,254元。以現時月租15,500元計，租金回報率3.5厘。原業主於2011年以144萬元買入單位，持貨六年，勁賺381萬元，升值2.6倍。

兩個都唔買，兩個法團都發癲親何君堯，海翠有地鐵大維修玩野因素，啟豐試過開億幾被Ban

計則就海翠好

利申：碼頭大，無錢買起自己間居屋

400戶都單日沽清
奧仔又然

買唔到個d等海戀
唔好返二手市場

香討啲癡線佬又嚟gogogo,等間睇吓先

海戀見咁好賣可以mark 高D

等睇啲人又要屌又要買
海之戀名雖柒 但唔上冇得上

第一水會mark到高過柏傲灣1-2%,少量啲，見勢好再加價

利申:個人𨳊估

好多人都係咁架喎

繼續GOGOGO

各位巴打
我呢兩星期留意多左一手既資料同成交，發現左樣野，可能1999

Grand yoho 出左成交記錄，我見大約9成幾既買家都無用盡折扣
例如：價單10M 40/F ， 10.1M 41/F
買家1 用左最多折扣，成交價=價單x80%
買家2 用左另一個plan，成交價=價單x90%

變相買家1 平過買家2 成百萬，咁第日二手市場咪俾買家2 long 起左？

其實佢D折扣個人覺得好難拎到盡

至於浪唔浪起, 我反而覺得要睇3年後第一堆人放盤叫乜價, 只要有一個買家1咁既人拎出嚟賣, 買家2要賣變相要蝕賣, 佢地只會變成一係唔賣, 一係要平到買家一個水平先有人接, 所以我覺得要睇下究竟有幾多買家係用盡折扣買, 要消化左買家一呢堆盤先可以浪返上去

長實地產石破天驚速推6盤 涉逾2千伙

長實地產(01113)執行董事趙國雄稱，集團今年將繼續力谷新盤，並以石破天驚速度推出，今年計劃推出6個全新項目，包括馬鞍山星漣海、北角油街項目、荃灣海之戀第一期、淺水灣道90號、元朗牛潭尾意花園及中環嘉咸街項目，共涉約2,065伙，只要取得預售文件就會隨即部署推出。

他預期，去年銷售受政府審批預售文件進度影響，相信今年銷售情況會較去年好，並認為香港經濟基調好，息口仍屬較低水平，預期今年樓市持續平穩，樓價上落波幅約10%。

此外，集團今年在內地及新加坡亦會部署推盤，其中包括北京譽天下及上海湖畔天下等6個內地項目，將推出超過2,500伙。至於開售中的新加坡Star of Kovan商住項目，亦會推出餘下209伙住宅及41個舖位。

我考慮左好耐個低層靚裝單位賣左470萬
好驚比佢lon高個價

未比高層業主知前快扑鎚買

岩岩先約左星期日睇多次

我就係見買家1 係十個單位入面得1個，所以奇怪買家1 一開始咪已經賺緊個差價

應該係嘅 佢話折左比你嘛

470係佢開個價？
睇完柏傲咁既垃圾都清到，真係好難期望會跌好多
奧仔加油

怕俾人話AA都係咁講，見到grand yoho 個成交單真心覺得好多有錢人，可以去到買貴兩球低你幾層都照入市

係呀，應該搵到知音
冇左個單位唔可惜，係靚既不過唔多岩我
係驚樓上見樓下高價加價賣咋
而且冇樓睇個單位都賣埋
多左個中層向東南單位放賣
但開490囉

係咪你個AA 或者同事成左低層果個？如果係可以叫佢hold 住唔出press , 等你傾好先
希望巴打你傾到

想問大家
兩公婆加埋月入40k
2個人加埋現金 50萬for 買樓
可以大約買幾錢既樓

50萬 好窄

350萬左右
首期35個 + 其餘雜費
50萬未計裝修

咁計就最多400萬做9成
壓測無問題，係首期唔夠

巴打想請問下，六百萬以上只可做六成，以下首置可做八成。如果我睇中一層650萬，可否比50萬出黎再做8成比多120萬total 170萬。 咁就唔洗比650萬做6成比260萬？

另外650萬budget想買550尺左右廳大兩房嘅，多選擇嗎？有咩盤好介紹？

謝

長實準備推咁多新盤

唉 儲錢速度唔夠樓價升幅快

計數機 既利率
通常係咪入2.15%？

所以上左車先
跟返樓市步伐

咁叫乜野六成 俾你咁twist 法，你唔好400萬9成，200萬8成，50萬六成

No
睇黎我都要快手d

600萬以上無得做按保

柏傲食到頭啖湯，荃灣餓新盤餓好耐，成個區咁大，大把分支家庭等上車

因為銀行已借足6成？

尚悅大家覺得點？

巴打，咩區先

太僻

廳唔多好用太細

心儀1個426實呎，2房，開廚，貪佢個廳都幾大

長實今年推六盤 大家鬥狼

幾錢左右？呢個價位算唔錯，可以考慮埋溱柏

奧仔 2047

8o 400伙平日都賣完

荃灣無新盤好耐

講真 真係做到海量供應點算

請假買樓

海量供應都消化曬，柏傲又加價6%加推

報大數，唔會有海量

其實眼見好多地方都差不多起晒樓，點樣搵地出黎

業主開430萬

無知真係好可怕
呢排好多同事都話要買樓
但係全部唔識計數
係咪爆煲先兆？

湖南幫沽現崇山蝕逾700萬

【本報訊】本港樓市再有內地客蝕讓賣樓。消息指，黃大仙現崇山有「湖南幫」賣樓連辣稅慘蝕逾700萬元，料屬屋苑歷來最大宗蝕讓，蝕讓金額已經足夠買同區鑽石山鳳德邨四間劏房公屋。

曾向財務公司借三按據土地註冊處資料，現崇山3B座A室頂層連天台特色戶，實用1,163方呎，本月登記以2,250萬元易手，呎價19,346元。原業主為一對來自內地湖南的夫婦，於2013年11月向嘉里（683）以2,396.56萬元買入單位，曾向私人財務公司借三按，由於利息高昂，未能負擔供款，惟有賣樓。

據知，單位在市場放盤已有九個月，原叫價2,500萬元，因銀碼太大，加上不多人能接受黃大仙樓價逾二千萬元，最終要劈價蝕讓。即使持貨滿三年沽貨，賬面蝕約146萬元，因屬非本地永久居民，當年亦硬食15%買家印花稅（BSD）及8.5%雙倍印花稅（DSD）重稅，若計及有關辣稅約563萬元及佣金等開支，料慘蝕約732萬元。消息指，嘉里當年發售現崇山一批貴價特色戶貨尾，買家大部份是內地客。市傳該湖南幫透過不同人名共買入約5至6伙。

九龍塘逸瓏錄首宗蝕讓。土地註冊處資料顯示，1座低層C室，實用1,045方呎，剛售2,375萬元。原業主為內地客，2011年以2,319.9萬元入市，去年向私人財務公司借1,000萬元二按，現沽貨連使費蝕約67萬元。

SHK d價單好多個玩法
呢幾年睇瓏門，東環，元朗果堆
基本上都係
會員-3
早買-3
印花稅-4
即供-7
Total 大約-20左右

但係印花稅有分cash rebate或者扣樓價
同埋有option即供定defer
係個面價到係會有分別
但係個底會比返仲多你
要計清楚

AA d懶人包係計面價最平比你
但係冇考慮到計埋個底之後個價

例如價單話即供-7%
defer option就 -3%
但係defer option
有一行寫提早成交會有4.5% cash rebate

蘋果最中意出呢啲

都好嘅，咪一味gogogo嘛，呢個盤個地點唔得賣得貴，差唔多買嘅都係強國人，冇實力嘅接近全蝕離場

話說噚日買柏傲灣1300萬8百幾尺單位嗰個係平，我有錢都買，有水位

5百幾尺都係7球多小小
半市區真係唔錯

點儲四成首期 除左做生意都冇咩可能夠錢

貪就得

細單位冇點比較，嗰買家買嗰個向海B單位，之前我粗計過單價，比較瓏門特色G單位，依家估價1260萬7百幾尺，柏傲灣地點同尺數贏，當然屯門睇未來基建同強國買家，樓間隔同發展商瓏門好啲，地鐵上蓋物業，不過如果我哋未買瓏門，我會買佢，自住唔錯，而且租值高過瓏門，估佢租到30000左右租金

講真，腳踏實地唔呃唔搶，係咪得投資同做生意可以令自己夠錢住千萬樓？

我同年既同學除左父幹撚(包括我自己)，諗都冇諗過買樓
我自己收入算中規中矩，但都捉襟見肘

應該係

個買家比2成，8成向發展商借貸，唔受法例管，發展商肯借比佢點租都得，不過2成都260萬，連雜費之類3球冇走雞，但發展商嘅利息高銀行好多，如果有跌浪個買家唔夠實力捱隨時瀨嘢，未來嗰度一大堆租盤，劈租就有可能

西鐵線GY嗰啲要避開返工高峰時間，一兩架車上唔到車的，三架車後有機會，由屯門站開出經兆康再經天水圍已經冇乜位

有冇人知柏傲灣管理費幾錢尺?

GY係

唔識咪教下佢地
平時串柒柒就例外

教完 第二日用第二個方法問同一個問題

同埋得50/60萬首期想買市區私樓屋苑管理仲要有房
我話難d wor...嘉湖兩房都4球
立即彈埋黎：嘉湖好遠，返唔到工

朝早繁忙時間，西鐵去到元朗已經爆晒，但沿線屋苑仲未完全入晒伙，遲啲仲話有洪水橋站，屯門南站都好似話會起，所以買屯門好過買元朗

香港其實有好多人得罪講句係晒撚氣的，首次置業就想乜乜物物

屯門仲有邊度買得落手

屯門南延綫（英文：Tuen Mun South Extension）是香港一條擬建的鐵路，建議被香港政府納入《鐵路發展策略2000》的檢討報告中[1]，於2013年透過路政署展開的我們未來的鐵路項目諮詢公眾，於2014年9月公佈的《鐵路發展策略2014》獲落實興建，初步預計將於2019年動工，2022年落成通車

碼頭環境好，但d樓同我咁大

未來西鐵線，屯門南站，屯門站，兆康站，洪水橋站，天水圍站，朗屏站，元朗站，元朗站已經係第7個站

洪水橋站二十年先迫爆，個個2030+規劃冇咁快做到，但照計劃既會多廿幾萬人

元朗而家都上唔到，唔使諗繁忙時間上到車

無經過睇樓、講價、反價、再睇樓無限loop 既洗禮，根本就晒鳩氣，以為自己揸住幾十萬好似皇帝咁

我話叫佢儲多小小抽新樓
又話新樓咁貴點買

好啦，同你講2手做到9成
又話息貴
咁你想點

最勞氣就係供30年
係咁話供廿年得唔得嫁？
我話係鐘意供6個月都得
你過到壓力測試咪得

Ex7culy
又要有景
又要居住環境
又要市區
屌你去九龍站/貝沙灣啦仆街

元朗而家係要坐巴士
朝早好多私車去中站/尾站開

其實同d 人話曬俾全世界人知佢想自殺係同一道理，佢唔係真係想買樓

天水圍西鐵站好似出年會多個居屋村
係圖書館對面

今日好似未見奥仔

8o同豬威都賣得好嘛

呢d 真係講多都side 氣
其實佢d 口吻係唔會買

啲人講到大西北好遠，我只係覺得ON9咗少少，20-30年前大西北可可能係交通無咁方便，現在已經18區有鐵路，同埋朝早繁忙時間大多數都有村巴出市區，基本上1小時左右去到好多主要商業區返工地點，啲人仲停留係屯門元朗有牛既年代

插到應一應

其實元朗坐巴士會好啲

講真
新樓真係冇想像中咁貴
最好就係發展商同你做埋印花稅落按揭
拉長黎還冇咁覺眼

係就係貴息小小
但係差果丁屎多多
咪當比保費
過幾年按返出去比銀行就得啦
冇人叫你30年供P架

點睇屯門碼頭既2房細價樓？

幾年後屯門南站通車，是咪買得過

同想問下，如果無入息證明，但有物業，再買做唔做到按揭？ 係咪要按左本身層樓full pay新樓？ 打算借5成買細價樓投資

南站而家仲好似係concept?未拍板起?(唔肯定)

睇你本身果層係咩樓
我banker同我講話free hold可以乜都唔check拎一半出黎
連租約買就可以拎租金當收入

你冇入息證明係因為出cash定真係冇入息先？

其實我就係睇左三個月二手樓，依家轉諗新樓
瓏門二手個價根本仲貴過grand yoho 少少，再加AA 佣一來一回又差2-3% ， 發展商payment 方法又多，好難唔俾新盤吸晒購買力

我意思係，可否同業主deal，比五十萬現金佢(舉例可以再加十萬當麻煩費)，層樓賣六百萬，等我做到8成，有冇呢類型例子？

據港鐵啲工程部人員講，屯門南站未選到位，洪水橋站反而定咗，嗰度住夠人，會起，仲問我到時有位做唔做?

要近西鐵站先叫一小時
遠少少要答輕鐵已經唔得
所以住大西北 近巴士站仲緊要
頭站有位坐，但要預多啲時間
尾站係快啲，但分分鐘要企一個鐘
已經唔講去九龍東同港島東一個鐘一定唔得
所以元朗萬四蚊一尺都買個個真on9

你冇改錯名

認真答你
如果你真係咁做 係犯法
逃稅

50萬太多
Ird一定會check到
到時你 賣家 AA soli都（可能）要上身

不過咁
我聽過有case係個買家好鐘意上手d裝修傢俬
Offer 左20萬買佢d傢俬 樓價就599萬

不過你買完傢俬唔係層樓俾你
你都冇得追返

有無預計幾時先起？，我驚2030年都未有

元屯天以外都OK, 因為個人prefer廳比例大啲，因為都喜歡招乎朋友，所以想睇下有冇啲盤係廳大房細五百零呎，謝

落實左 2019動工，2022通車

出cash啊 無收入證明，
另有一層樓收緊租9500

2層
total值9-10m到已斷供

預買4m左右，大約2m首期

你信唔信得過業主？
佢收完你50萬，簽臨約600萬
收你3% 20萬訂
之後佢反口賠番40萬比你
佢袋30個

我唸2025年內都未必有，宜家連個站想起邊都未有plan

巴打完全知我問咩，我亦大致明白！感激不盡。
可能琴晚問得唔清楚，一黎就比人屌

我仲以為要有排都未起
知唔知屯門南個選址係邊？
宜家講2022，多數都+兩年啦，全部都delay

睇黎都真係冇乜保障，可能自己有啲貪，首置就想買大少少。因為自己入息算唔錯，供樓一定冇壓力，只係如果要借8成手頭上就會有一定現金剩會安心啲

收左你50萬之後就封盤唔賣啦

無錯，有三棟
見佢起得超快，日日見都高一兩層

其實如果差10萬8萬
多數係佣金到落手會方便d同安全小小
賣家免佣買家雙佣
再加三個月租金
其實條數差唔多

而家連二按都封埋艇，所以想多d cash 係手就買6m 樓下樓啦

經絡同中原有貴息plan
可以參考下

無選址，但起應該一定
如果公布曬d野之後先買，個價應該差唔少

仲有間叫利星行好似係財仔界巨人 好似都做到七成樓價，但唔知係咪30年plan，但都係貴息plan，仲有之前新鴻雞金融都做到800萬樓下8成按，好似above 5厘息

開張地圖睇睇 睇邊度有位發展
買果度附近 博一博

屯門都萬四蚊一尺

講真地點唔難估，得返兩三個位可以做到大型基建

冇站嘅選址就唔知幾時? 依家最快見效係港珠澳大橋同去機場條新路，到時屯門去機場15分鐘，機場已經起緊新跑道，起好後總有一兩萬職位提供，咁已經夠，港共發展向大西北同東涌，據稱未來起條隧道連接兩個地區，其實屯門去東涌碼頭坐船20分鐘

仲係萬二蚊呎果陣就諗，樓價唔係真係癲到元朗都二萬蚊呎既，都唔make sense 但我而家覺得錯啦，因為呢個香港係on9既

試下google下
零幾年啲人話新樓8千蚊尺好撚貴
依家睇返得啖笑

自己老家係屯門，果陣瓏門一開仲笑鳩人傻仔成千萬買屯門

十年後
二萬五一尺咁撚貴 都冇水位啦 我就唔信升到三萬一尺

貴與平主觀嘅，嗰日睇開電視講一個家庭2公婆三個細路住係郊區，間屋幾千尺，出面仲有2畝草地，但佢哋想搬返去都柏林市區住，於是搵aa幫佢哋搵20萬美金嘅屋，細啲唔緊要，但aa揾晒成個都柏林最平23萬美金，350尺，初頭唔滿意，但好啲已經30萬美金以上，最後買返第一間，老婆做室內設計自己改假複式，自己郁手做，最後成功用盡空間住五個人，返回城市生活

瓏門附近個位冇得起了，佢嘅潛在買家係廠佬、腥港人同要經常往返支國嘅人，去深圳灣近，未來加埋去機場嗰班人

依家層樓我同我老婆名，有咩方法可以平平地除名？

各位巴絲，如果月入40K, 現金約兩百萬，兩房鐵路沿線有冇推介....

原本住緊零租冇打算買，但最近有事被迫遷，要帶埋老母搬....

供滿未

住開邊區

九龍....但唔限睇九龍。想住鬆動少少呃老人家換住好D，唔講係被迫遷

地鐵交左南站報告畀政府啦，都七八成起係湖景路架空

我諗個時無邊個屯門人唔笑鳩瓏門，特別係知以前新發村係咩料既人

【新界成交‧不斷更新】慧豐園兩房戶 首置客445萬一筆過承接

祥益地產潘鈺恒表示，屯門慧豐園1座高層B室，建築面積650方呎，實用476呎，間隔兩房，擁避風塘景，日前獲區首置客垂青，見同類放盤不多，而且屋苑鄰近家人，方便照應，決定以445萬元一筆過付款購入，建築及實用呎價6,846及9,349元。原業主於1996年約168萬購入單位，持貨21年，勁賺277萬元，升值逾1.6倍。

【短片】【港人港樓】啟德1號2期今售次輪122伙 逾百人排隊
【新增影片】

中海外（688）啟德1號2期早前推出122伙，安排今日早上進行次輪銷售，場面都繼續熱鬧，現場最高峰有過百人排隊。

此批單位全屬第3張價單，面積由375至799平方呎，折實642萬元至1,884.7萬元，折實呎價15,564至23,587元。

記者：黃嘉銘

又清哂

聽日星期日想帶兩老睇下傢私，但仲未諗好style
各位手足幫下眼得唔得

個地下應該keep返原裝呢隻磚，但個風格邊種好啲？主要分別係第二張多左啲木既元素

Btw，有冇啲工廈大型傢私店推介

係呀，我講過香港有錢人根本比想像多，呢啲冇支國人嘅盤一樣買晒，奧仔呢?

第時買唔買音響先?

得百人排隊咁少 又係蘋果

【短片】【港人港樓】游偉光：好多買家幾十秒決定到揀樓

2017-01-21 14:38:00 HKT

【新增影片】

中國海外地產董事總經理游偉光表示，啟德1號2期今日發售的122伙，兩小時之內已全部揀樓，31伙三房單位最快沽清，最受歡迎，揀樓速度明顯快了，好多在幾十秒已揀樓，大手客超過10組。

反映香港置業需求大，8成是用家，區域計以九龍佔六成最多，會研究短期加推，提價空間則有待研究。

記者：黃嘉銘

掌握財經地產資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

下一則: 【名家搶先睇】雞鳴狗盜之輩當總統會怎出招？（無謂君）

第二張
不過呢d 都好個人喜好
第一張感覺都係老土d

老套襟睇啲

d白色唔襟

我就覺得第一張好d
或者因為成張暖色感覺好d

應該會，但唔會太講究
屋企人唔識欣賞呢啲

咁最緊要耐用就算啦

聽之前巴打講 海翠花園維修係睇mtr頭
碼頭買邁亞美 惠豐園有冇得諗
警署出邊有層雙寓 好似都麻麻地

黃大仙萬9蚊呎

咁電視櫃咁可以用呢類形，其他實用ok,餐檯我覺得玻璃面靚啲

多謝巴打意見先

玻璃面你指呢啲？
幾鐘意呢set枱櫈，可惜唔係木地板，好似同呢啲唔太襯

有啲有顏色嘅玻璃，淺藍色，淺綠色之類，不過唔鍾意用木檯，自己ok就得

岩岩睇完兆康苑，靚裝4百幾尺賣400萬左右
係咪都唔抵買

睇你喜唔喜個裝修

都好ok
不過佢間多左間房，搞到個廳冇窗

靚裝通常計埋裝修落個價度，睇你啱唔啱用

係個廳冇窗窄d
空氣唔流通，又暗

三個房係咪有用先?

冇，兩房就夠
但係特登拆番個房又好似好無謂

咁已經個裝修對你冇用，第時唔啱用拆牆又嚟攪過仲貴，mark高咗20萬以上係裝修到，不如揾過間，20萬用嚟裝修好過

代奧仔出下聲先，

2047

謝謝各位巴打意見

共產黨打到黎

奧仔呢兩日比啲新盤打擊，要等賣完先上水，一個跟隨沈大師腳步嘅信徒，佢忘記咗「當諗法同師父一樣，毫不猶疑買佢對家」呢條

奧仔星期六日先唔見人
其實係咪AA

其實買左即刻還完可能都係幾萬蚊
要考慮埋呢樣wo?

行過地產舖全部劃舊價 減50萬
堅定流呀 大鳩業主定真心跌市

你入去問就話無呢個盤，呃鳩人問姐

兆康2房467-495尺最近成交價370-380,佢開400,即係打咗裝修份數落去，買家啱用冇問題，都唔啱用，隨時住住吓唔滿意要重新裝修，咁我不如買返冇大改嘅兩房(我改咗一個房嘅牆同拆咗儲物室合併落洗手間),將嗰廿幾三十個自己裝修，細啲嘅2房單位414尺殘裝向鐵路嗰面3百一二有機會，冇理由比多啲買冇用嘅嘢

好少放盤

成交價370~380
咁佢果間唔講裝修
層數同景觀值唔值380先?
還埋價 計埋還裝修條洗費可能會差唔多
唔落票還價又點知佢肯唔肯減呢?

而家呢個時世二手放盤少
成交價370~380
你要考慮係咪仲升緊
呢個盤賣左你仲有冇其他同類型岩你心水
房型同埋景觀
仲有一樣野如果真係同類放盤粉少
而又係另一個筍盤放出黎之前
呢個單位已經賣左個靚價
就算你之後遇到果間係殘裝
賣家都可能唔肯賣平過靚裝個價
因為有指標參考兼無貨

真係諗到頭爆

睇兆康果位巴打睇1,2期定3,4期？
聽聞1,2管理好過3,4期好多

佢寫-150都得

就係有呀
辣招前咁劃左 mark高50萬

商品說明

依家係，自從辣椒冇晒盤，連租盤都少，有就好快冇咗，佢個case如果業主肯減返20-25個嘅，咁就可以考慮

有可能，多謝689辣椒冇晒盤，博唔博睇自己，如果企硬400我嘅話唔買，一拆牆要整地磚，最少要補返牆腳嗰忽，咁做地磚pattern變得好肉酸，原裝廳牆身又要翻執，仲要保護舊地磚，如果間屋用油漆嘅補油新舊色，好唔掂

本身有諗過去睇，但太偏僻

現在係咪買新樓多數可同發展商借
避壓測
如果係 爆煲風險又高左

多數可以，爆唔到銀行系統冇咩問題，斷供十間八間發展商當冇賣層樓，收返，發展商起好擺係度好多年唔少例子，浪澄灣都擺十幾年

其實點解租都少

其實需求係咪無限？會唔會有1年滿足到？

本身想買多層嘅吉出嚟租出去比辣椒阻住，例如我哋想再入一間將自住租出去都唔得

冇名，或者要收返租緊嗰2層比人掉轉，要等

租緊嘅已經有客，要等人搬，呢個屋苑一手業主或者早年買落全部贖咗樓，

我哋喺2012年尾買嘅都贖咗樓，再早啲肯定贖晒，2010年呢度100萬左右，12年尾180-200，

得一層冇得再入肯定或者肯定先賣後買上得返車一定唔郁，先買後賣要預多幾十個擺係政府度

，仲要半年內賣得返自住嗰間先退到，一未必有多嚿錢，二係四圍盤少未必有心水，不如唔攪

相熟裝修佬6個單位全部出租中，佢都話15%冇得再入，邊有供應?

未睇之前我都覺得好偏僻，睇左又幾好。

如果唔介意34年樓齡，兆康確實幾好，向內園好安靜，比起我哋其他兩間都安靜得多，一分鐘上西鐵站

，樓下6:45-7:45咁上下有村巴去中環、灣仔，有巴士去葵芳旺角，輕鐵全經兆康，如果唔係返東九龍嘅工，

唔使美孚站轉藍田線，好方便，夜晚旺角，銅鑼灣，尖沙咀，上水同落馬洲都有小巴去屯門或經兆康，通宵

話說買咗兆康嗰時老婆問裝修佬有冇買貴，佢話平啦，過兩年300㗎啦，

嗰時佢有四間，後嚟有揾佢執吓漏之類或者改少少嘢，喺2015年嗰時跌返去290-300

佢入多2間，我哋問佢點解仲入，佢話平啦，過2年400㗎啦，嗰時我哋笑佢癡線，

點知17年已經成交去到378,380，都問過佢點睇疊欣庭，佢話唔實用

可能我係想買黎放租，怕買左尚悦放唔到租

兆康係咁多條西鐵綫黎講，最無人想買既一個地方，但其實性價比幾高

呢個唔同意，aa都話兆康流通好快，租盤都係

兆康地段好交通方便，不過樓齡真係大咗啲

樓與樓距離遠，2012年買嗰時大堂整過同lift換咗，如果夾錢整外牆外圍我冇所謂，十萬又如何，到時升值補返條數

又好似幾岩

CCL8周新低 辣招

等交樓 買緊裝修野

事實發展商計晒數，要你拎得出兩成最少一球，預咗幾多個%斷供，賣比你咁多錢啫，係佢嚟講成本價，又唔會好似銀行引發擠提，收返嚟執吓又賣過，隨時貴咗賺多咗𠻹,同財仔一樣吼住層樓搏你供唔掂

個環境唔錯但行出去西鐵站真係要三四個字

你肯啫好多人唔係咁諗，好似建生海麗花園咁，啲人唔肯夾錢整

同埋唔係個個都借發展商錢
你有60%人用自己方法找數
佢個盤可能已經打和
再賣就係賺
你只不過係交緊30年租比發展商

租樓日日賺

咁我估供到咁上下夠數啲人會轉按去銀行嘅，俾少啲息

柏傲灣發展商提拱個按揭plan 係點？

好似頭2年定三年P-2,跟住P-1,唔敢肯定，問aa穩陣

長方形睡房加窗台原來好難諗點裝修

變咗屯門post

呢到有無九龍撚

最近想租樓
跟著去中原個網 見到同一屋苑 有啲租盤廣告平幾百蚊
打電話去問個aa, 又話無晒, 跟著問個啲都係貴幾舊水
屌你，個網唔update 就唔好放上去啦

咁又唔係交30年租嘅
始終逐步拎緊擁有權
定你講啲息係租

另外 原來都係P-1 以為講緊6、7厘

係咁架啦，你有無相熟AA, 叫佢地幫手好過

中原app 最衰

我睇好沙中綫
而家買咗等佢開通到時再加按

容巴入左市喇？

用黎吸客既啫 同埋好多行家唔做租

恭喜

買尚悅 睇路呀巴打

思維正確,但巴打有冇諗過佢依加既樓齡再持貨三年,下一手買家仲做唔做到30年按揭

同樣咁入，不如考慮下溱柏

如果唔怕細少少有個屋苑幾好,屯門康麗花園

50年樓仲可以25年，甚至個別考慮30,最好有新買美孚業主講講依家做幾多年按揭

依加尚悅大兩房成交約470萬...470萬洗Q買尚悅
房半果隻都要4舊,4舊我寧願補少少買雍翠(極少放盤),yoho1期,再唔係買番雞地樓仔(實租得出)

利申：地產狗

仲衰

15-20

做左好耐cd rom
想睇九龍中，西嘅屋苑盤但少之又少，仆街辣招搞到兩球幾首期都買唔起樓

Same 話會提早於2019年中通車

一般銀行睇樓齡係睇60-65(個個區唔同,但單幢一般都係60,屋苑最長見過40年樓齡做30年)

d錢搞掂晒，今日睇多次應該就差唔多買到了

買唔起

地產大哥，yoho1 期有冇靚野係手呀

其實有冇得投訴。

害人不淺

Sorry唔係到兜客 去雞地搵番紅色大行問啦,佢地齊盤好多

就算20年都冇乜問題，97之前最多廿年，再早期嘅10年

冇

自住當然冇問題,只係resell成力問題

上個post講過，佢可以話業主改嚟改去，啱啱一個鐘前改未update,依家揾唔到業主，問業主資料，sorry,商業秘密私隱問題，隨佢噏

雍翠有間好野 3大行都好似有哩個盤 自己親力親為去問下啦

咁香港買樓唔係一定借盡嘅，最多話少咗呢啲客啫

山林鬆
買左邊區

比個例子你
350萬 九成按揭 借20年 月供16k左右
350萬 九成按揭 借30年 月供12k左右
就咁睇月供唔係差好多 但計埋壓力測試你就知個分別

正解

尚悅有咩咁差

聽AA講依家買市區樓除左慈父仲有退休撚
根本辣招就係為呢班老屎忽度身訂做繼續炒上去

你試搵一個禮拜日日行一次果條直路你就明

咁就要做我呢類客，買親都俾50%以上

巴打請問點先叫好野，jj插沙求問

行過了，我唔係行直路，我係兜雞地上yoho mall天橋入西鐵，15分鐘。

平,冇漏水,景觀,層數...個個正義唔同
買之前做多少少功課,銀行估下價,睇清楚個屋苑過往升幅同抗跌能力

新手一問
如果月入4萬
首期60萬可以買到大概幾錢既樓？

藉以贏得目標群眾支持
可能有政治目的呢

4.5m以下樓

覺得冇問題就keep going on啦
你搵咩siz
355果隻市場有間低層360萬

唔想太搏既去睇啲400萬左右既樓啦

有個實呎426, 430萬，開廚2房，要5月先交到樓，有個空姐租緊。

我知你講邊間 低價420 想知就pm傾啦 費事比人話我係到r客

無得上門睇既就咪買啦，屋內情況咩都唔清楚，有無漏水你又唔知

尚悅就應該唔會漏水 畢竟3年樓,但巴打你講得岩入屋睇樓係幾重要

正常冇得睇樓係要比市價低10%因為你要計埋裝修費 好彩收樓你見到企理既係獎勵

有得睇，約左下星期睇。

咁哩件荀盤 希望業主唔反價啦 祝你好運

411'都成左458萬

咁癲

1b11 411' 成 458萬 藍色做

Btw...個盤個地產都收得好埋
唔係好多agent有哩件野 因為暗盤黎

暗盤

想買1手樓
想問銀行按保同發展商2按可唔可以一齊用?

銀行按保啫係2按
一層樓唔可以有兩個2按喎巴打

可以發展2按+銀行1按(不用按保)

I see
個agent同發展商個職員都話得 我都好懷疑

各位巴打，珀麗灣點睇？

利申：準備上車

呢個ok 怕貴息je

巴打買邊

佢可能理解錯左1按加發展商2按

好野黎

柏傲

一般係首三年p-1/2 之後行大p(只計二按)

【新界成交‧不斷更新】海麗花園高層賣399萬 九七貨賺1球半

2017-01-22 09:30:00 HKT

屯門海麗花園
祥益地產胡志偉表示，屯門海麗花園1座高層C室，建築面積565方呎，實用428方呎，間隔兩房，獲首置客承接，成交價399萬元，建築及實用呎價7,062及9,322元，屬市場價成交。原業主於1997年以242.9萬購入，持貨20年，賺156.1萬元，漲值64.3%。

巴打抽唔抽到

有咩好野推介？